<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>IREF1625855322</mes:ID>
    <mes:Test>True</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-09T18:28:42</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="open-sdg_sdg-build@1-3-0"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="bb338673-8eb3-4c19-9eb8-b2b4af77c8c6">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>VC_DSR_GDPLS</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1. Повсеместная ликвидация нищеты во всех её формах]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1. End poverty in all its forms everywhere ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5: К 2030 году повысить жизнестойкость малоимущих и лиц, находящихся в уязвимом положении, и уменьшить их незащищенность и уязвимость перед вызванными изменением климата экстремальными явлениями и другими экономическими, социальными и экологическими потрясениями и бедствиями]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5: By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5.2: Прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5.2: Direct economic loss attributed to disasters in relation to global gross domestic product (GDP)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Министерство чрезвычайных ситуаций КР; Национальный статистический комитет КР (Управление статистики устойчивого развития и окружающей среды)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Sustainable Development and Environment Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: Кадырова Г.Б. / Мамбетов А.М.; НСК: Керималиева Н.К]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Kerimalieva N.K.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: k-gulshat-b@mail.ru; НСК: Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: (0312) 56-86-32; НСК: (0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[На глобальном уровне.
Прямые экономические потери: денежная стоимость полного или частичного устранения причиненных физических нарушений в пострадавшем районе. Прямые экономические потери почти эквивалентны физическому ущербу 
Межправительственная рабочая группа экспертов открытого состава по показателям и терминологии, связанным с уменьшением опасности от бедствий, созданная Генеральной Ассамблеей (резолюция 69/284), разработала набор показателей для оценки глобального прогресса в осуществлении Сэндайской рамочной программы. Эти индикаторы в конечном итоге будут отражать соглашения по показателям Сэндайской рамочной программы. 
Справочно: показатель 1.5.2 Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к мировому валовому внутреннему продукту (ВВП) согласован с Задачей С - снижение прямых экономических потерь в отношении мирового валового внутреннего продукта (ВВП) к 2030 году Сендайской рамочной программы СРБ.
Данный показатель применим на национальном уровне в отношении национального валового внутреннего продукта.
На национальном уровне.
В Кыргызской Республике постановлением Правительства Кыргызской Республики от 11 ноября 2019 года № 597 утвержден порядок оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций. В данном порядке приводятся основные понятия:
- ущерб - оценка последствий чрезвычайных ситуаций, которые включают в себя изменения во всех сферах жизнедеятельности личности, общества, государства, появляющиеся или усиливающиеся в результате чрезвычайных ситуаций;
- виды ущерба: материальный (как совокупность материальных и людских потерь) и экономический (в денежном выражении);
- объект оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций - население, материальные объекты, природная окружающая среда, являющиеся носителями полезных свойств и функций, которые утрачены в результате действия факторов чрезвычайных ситуаций или действий по их предотвращению и ликвидации;
- оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций - это экономическая характеристика, которая представляет последствия в стоимостном выражении.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Direct economic loss: the monetary value of total or partial destruction of physical assets existing in the affected area. Direct economic loss is nearly equivalent to physical damage.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций необходима:
- для определения анализа экономических потерь и других негативных социально-экономических последствий, включающего в себя оценку возможного влияния чрезвычайной ситуации на экономические показатели, временное сокращение занятости, снижение доходов и уровня материального состояния пострадавших граждан и домохозяйств;
- для определения государственных мероприятий, необходимых для экстренной ликвидации последствий чрезвычайных ситуаций, с целью уменьшения травмированности населения и начала восстановления экономики;
- для определения потребностей в финансировании, необходимом для обеспечения полного восстановления экономических потерь и восстановления объектов производственного и социального назначения;
- для определения степени воздействия в целом на экономику страны, внутренней валовой продукции, уровней экспорта, импорта, доходов, бедности и других социально-экономических показателей;
- для инициирования, по решению Правительства Кыргызской Республики, процесса запроса и получения необходимой международной помощи, выходящей за рамки собственных возможностей страны.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic disaster loss databases usually register physical damage value (housing unit loss, infrastructure loss etc.), which needs conversion to monetary value according to the UNISDR methodology. The converted value is divided by global GDP (inflation adjusted, constant USD).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС КР (Форма №1-ЧС), комиссии по гражданской защите (Типовой акт Комиссии ГЗ), Национальный статистический комитет КР (Форма №1-ЧС, динамические ряды), система онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Disaster Database provided by UNISDR is used as data source in Kyrgyzstan. Data collection process: Official partners at the country level establish/adjust the national disaster losses database in accordance with recommendations and guidelines, developed by the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology (OEIWG).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Краткое резюме
В оригинальных национальных базах данных об авариях обычно регистрируется стоимость физического ущерба (потеря единицы жилья, потеря инфраструктуры и т. д.), которая нуждается в преобразовании в денежную оценку в соответствии с методологией МСУОБ ООН. Конвертированное глобальное значение делится на глобальный ВВП (с поправкой на инфляцию, в постоянных ценах, в долларах США), рассчитанный на основе показателей развития Всемирного банка. 
Глобальный уровень.
Методика расчета по Сендайской программе:
Расчет С1 (составной показатель) – прямые экономические потери в результате опасных происшествий относительно мирового валового внутреннего продукта:
Расчет: С1 = (C2+C3+C4+C5+C6)/ВВП
- С-2 – прямые сельскохозяйственные потери, связанные с бедствиями;
- С-3 - прямые экономические потери всех других поврежденных или разрушенных производственных активов, связанных с бедствиями;
- С-4 - прямые экономические потери в жилищном секторе, связанные с бедствиями;
- С-5 - прямые экономические потери в результате повреждения или разрушения важнейших объектов инфраструктуры в результате бедствий;
- С-6 - прямые экономические потери в связи с повреждением или разрушением культурного наследия в результате бедствий
С-2 должен рассчитываться по Методике оценки ущерба в сельскохозяйственном секторе, лесном хозяйстве разработана ФАО и планируется введение в Кыргызской Республике в 2020 году.
Расчеты по показателям С-3, С-4, С-5, С-6 осуществляются в соответствии с имеющимися отраслевыми методиками. 
Последнюю версию методологии расчета по Сендайской программе СРБ (техническое руководство) можно получить по адресу:
http://www.preventionweb.net/documents/oiewg/Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf
Национальный уровень.
В настоящее время при оценке ущерба руководствуются «Порядком оценки ущерба в ЧС», утвержденным постановлением Правительства КР от 11 ноября 2019 года №576. 
В связи с тем, что порядок оценки ущерба разработан и утвержден в ноябре 2019 года к настоящему времени не разработаны сами методы расчета в соответствии с порядком. В настоящее время оценка ущерба производится на основе отраслевых методов расчетов, действующих ранее только, по оценке материального ущерба. Работа по разработке методов расчета будет проводиться в будущем с учетом Глобальной методики Всемирного Банка.
На сегодняшний день прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП) рассчитывается по формуле:
Прямой экономический ущерб= Суммарный ущерб от чрезвычайных ситуаций/ВВП*100]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Note: United Nations International Strategy for Disaster Reduction (UNISDR) relies on guidelines of the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology that provide a complete detailed methodology for each indicator.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Отчетность по показателю представляется МЧС КР в Нацстатком КР по Матрице инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития, а также по форме №1-ЧС. Данные представлены на сайте НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел ЦУР, Матрица инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития и раздел отчетность, Экологическая статистика.    
В онлайн режиме на сайте мониторинга Сендая. https://sendaicommitments.unisdr.org 

Примечание:
До введения государственной статистической формы отчетности №1-ЧС, были данные во временных рядах: с 1990 по 2013, и до 2017 года: Национальная база данных об авариях, то есть в Национальной базе данных об авариях недостающие значения и 0 или пустые значения считались ранее эквивалентными. 

В настоящее время данные по ущербу в соотношении к ВВП доступны на сайте НСК КР в разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2.1. Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к ВВП.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan available since 2007 onwards]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Данные сопоставимы и представляются данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan are comparable with other countries as they are compiled in accordance with international methodology.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Сайт МЧС КР, http://ru.mes.kg/
Сайт НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел отчетность, Экологическая статистика, Форма № 1-ЧС. В разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2. Прямые экономические потери от чрезвычайных ситуаций в процентном соотношении к национальному ВВП.
Национальная платформа отчетности ЦУР КР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io

]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[URL: http://www.preventionweb.net/Documentation/oiewg/
Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf;
Links: The Open-ended Intergovernmental Expert Working Group on Indicators and Terminology relating to Disaster Risk Reduction (OEIWG) was given the responsibility by the UNGA for the development of a set of indicators to measure global progress in the implementation of the Sendai Framework, against the seven global targets. The work of the OEIWG shall be completed by December 2016 and its report submitted to the General Assembly for consideration. The IAEG-SDGs and the UN Statistical Commission formally recognizes the role of the OEIWG, and has deferred the responsibility for the further refinement and development of the methodology for disaster-related SDGs indicators to this working group. http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/
The latest version of Documentation are located at: http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/sessional-intersessionalDocumentation

KR National SDG Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="77e17952-a552-42cf-b76e-c45705398f4e">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>VC_DSR_LSGP</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1. Повсеместная ликвидация нищеты во всех её формах]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1. End poverty in all its forms everywhere ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5: К 2030 году повысить жизнестойкость малоимущих и лиц, находящихся в уязвимом положении, и уменьшить их незащищенность и уязвимость перед вызванными изменением климата экстремальными явлениями и другими экономическими, социальными и экологическими потрясениями и бедствиями]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5: By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5.2: Прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5.2: Direct economic loss attributed to disasters in relation to global gross domestic product (GDP)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Министерство чрезвычайных ситуаций КР; Национальный статистический комитет КР (Управление статистики устойчивого развития и окружающей среды)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Sustainable Development and Environment Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: Кадырова Г.Б. / Мамбетов А.М.; НСК: Керималиева Н.К]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Kerimalieva N.K.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: k-gulshat-b@mail.ru; НСК: Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: (0312) 56-86-32; НСК: (0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[На глобальном уровне.
Прямые экономические потери: денежная стоимость полного или частичного устранения причиненных физических нарушений в пострадавшем районе. Прямые экономические потери почти эквивалентны физическому ущербу 
Межправительственная рабочая группа экспертов открытого состава по показателям и терминологии, связанным с уменьшением опасности от бедствий, созданная Генеральной Ассамблеей (резолюция 69/284), разработала набор показателей для оценки глобального прогресса в осуществлении Сэндайской рамочной программы. Эти индикаторы в конечном итоге будут отражать соглашения по показателям Сэндайской рамочной программы. 
Справочно: показатель 1.5.2 Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к мировому валовому внутреннему продукту (ВВП) согласован с Задачей С - снижение прямых экономических потерь в отношении мирового валового внутреннего продукта (ВВП) к 2030 году Сендайской рамочной программы СРБ.
Данный показатель применим на национальном уровне в отношении национального валового внутреннего продукта.
На национальном уровне.
В Кыргызской Республике постановлением Правительства Кыргызской Республики от 11 ноября 2019 года № 597 утвержден порядок оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций. В данном порядке приводятся основные понятия:
- ущерб - оценка последствий чрезвычайных ситуаций, которые включают в себя изменения во всех сферах жизнедеятельности личности, общества, государства, появляющиеся или усиливающиеся в результате чрезвычайных ситуаций;
- виды ущерба: материальный (как совокупность материальных и людских потерь) и экономический (в денежном выражении);
- объект оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций - население, материальные объекты, природная окружающая среда, являющиеся носителями полезных свойств и функций, которые утрачены в результате действия факторов чрезвычайных ситуаций или действий по их предотвращению и ликвидации;
- оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций - это экономическая характеристика, которая представляет последствия в стоимостном выражении.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Direct economic loss: the monetary value of total or partial destruction of physical assets existing in the affected area. Direct economic loss is nearly equivalent to physical damage.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций необходима:
- для определения анализа экономических потерь и других негативных социально-экономических последствий, включающего в себя оценку возможного влияния чрезвычайной ситуации на экономические показатели, временное сокращение занятости, снижение доходов и уровня материального состояния пострадавших граждан и домохозяйств;
- для определения государственных мероприятий, необходимых для экстренной ликвидации последствий чрезвычайных ситуаций, с целью уменьшения травмированности населения и начала восстановления экономики;
- для определения потребностей в финансировании, необходимом для обеспечения полного восстановления экономических потерь и восстановления объектов производственного и социального назначения;
- для определения степени воздействия в целом на экономику страны, внутренней валовой продукции, уровней экспорта, импорта, доходов, бедности и других социально-экономических показателей;
- для инициирования, по решению Правительства Кыргызской Республики, процесса запроса и получения необходимой международной помощи, выходящей за рамки собственных возможностей страны.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic disaster loss databases usually register physical damage value (housing unit loss, infrastructure loss etc.), which needs conversion to monetary value according to the UNISDR methodology. The converted value is divided by global GDP (inflation adjusted, constant USD).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС КР (Форма №1-ЧС), комиссии по гражданской защите (Типовой акт Комиссии ГЗ), Национальный статистический комитет КР (Форма №1-ЧС, динамические ряды), система онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Disaster Database provided by UNISDR is used as data source in Kyrgyzstan. Data collection process: Official partners at the country level establish/adjust the national disaster losses database in accordance with recommendations and guidelines, developed by the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology (OEIWG).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Краткое резюме
В оригинальных национальных базах данных об авариях обычно регистрируется стоимость физического ущерба (потеря единицы жилья, потеря инфраструктуры и т. д.), которая нуждается в преобразовании в денежную оценку в соответствии с методологией МСУОБ ООН. Конвертированное глобальное значение делится на глобальный ВВП (с поправкой на инфляцию, в постоянных ценах, в долларах США), рассчитанный на основе показателей развития Всемирного банка. 
Глобальный уровень.
Методика расчета по Сендайской программе:
Расчет С1 (составной показатель) – прямые экономические потери в результате опасных происшествий относительно мирового валового внутреннего продукта:
Расчет: С1 = (C2+C3+C4+C5+C6)/ВВП
- С-2 – прямые сельскохозяйственные потери, связанные с бедствиями;
- С-3 - прямые экономические потери всех других поврежденных или разрушенных производственных активов, связанных с бедствиями;
- С-4 - прямые экономические потери в жилищном секторе, связанные с бедствиями;
- С-5 - прямые экономические потери в результате повреждения или разрушения важнейших объектов инфраструктуры в результате бедствий;
- С-6 - прямые экономические потери в связи с повреждением или разрушением культурного наследия в результате бедствий
С-2 должен рассчитываться по Методике оценки ущерба в сельскохозяйственном секторе, лесном хозяйстве разработана ФАО и планируется введение в Кыргызской Республике в 2020 году.
Расчеты по показателям С-3, С-4, С-5, С-6 осуществляются в соответствии с имеющимися отраслевыми методиками. 
Последнюю версию методологии расчета по Сендайской программе СРБ (техническое руководство) можно получить по адресу:
http://www.preventionweb.net/documents/oiewg/Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf
Национальный уровень.
В настоящее время при оценке ущерба руководствуются «Порядком оценки ущерба в ЧС», утвержденным постановлением Правительства КР от 11 ноября 2019 года №576. 
В связи с тем, что порядок оценки ущерба разработан и утвержден в ноябре 2019 года к настоящему времени не разработаны сами методы расчета в соответствии с порядком. В настоящее время оценка ущерба производится на основе отраслевых методов расчетов, действующих ранее только, по оценке материального ущерба. Работа по разработке методов расчета будет проводиться в будущем с учетом Глобальной методики Всемирного Банка.
На сегодняшний день прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП) рассчитывается по формуле:
Прямой экономический ущерб= Суммарный ущерб от чрезвычайных ситуаций/ВВП*100]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Note: United Nations International Strategy for Disaster Reduction (UNISDR) relies on guidelines of the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology that provide a complete detailed methodology for each indicator.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Отчетность по показателю представляется МЧС КР в Нацстатком КР по Матрице инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития, а также по форме №1-ЧС. Данные представлены на сайте НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел ЦУР, Матрица инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития и раздел отчетность, Экологическая статистика.    
В онлайн режиме на сайте мониторинга Сендая. https://sendaicommitments.unisdr.org 

Примечание:
До введения государственной статистической формы отчетности №1-ЧС, были данные во временных рядах: с 1990 по 2013, и до 2017 года: Национальная база данных об авариях, то есть в Национальной базе данных об авариях недостающие значения и 0 или пустые значения считались ранее эквивалентными. 

В настоящее время данные по ущербу в соотношении к ВВП доступны на сайте НСК КР в разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2.1. Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к ВВП.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan available since 2007 onwards]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Данные сопоставимы и представляются данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan are comparable with other countries as they are compiled in accordance with international methodology.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Сайт МЧС КР, http://ru.mes.kg/
Сайт НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел отчетность, Экологическая статистика, Форма № 1-ЧС. В разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2. Прямые экономические потери от чрезвычайных ситуаций в процентном соотношении к национальному ВВП.
Национальная платформа отчетности ЦУР КР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io

]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[URL: http://www.preventionweb.net/Documentation/oiewg/
Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf;
Links: The Open-ended Intergovernmental Expert Working Group on Indicators and Terminology relating to Disaster Risk Reduction (OEIWG) was given the responsibility by the UNGA for the development of a set of indicators to measure global progress in the implementation of the Sendai Framework, against the seven global targets. The work of the OEIWG shall be completed by December 2016 and its report submitted to the General Assembly for consideration. The IAEG-SDGs and the UN Statistical Commission formally recognizes the role of the OEIWG, and has deferred the responsibility for the further refinement and development of the methodology for disaster-related SDGs indicators to this working group. http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/
The latest version of Documentation are located at: http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/sessional-intersessionalDocumentation

KR National SDG Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="226fe35b-48eb-47a2-b4bb-0ddb4778c841">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>VC_DSR_AGLH</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1. Повсеместная ликвидация нищеты во всех её формах]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1. End poverty in all its forms everywhere ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5: К 2030 году повысить жизнестойкость малоимущих и лиц, находящихся в уязвимом положении, и уменьшить их незащищенность и уязвимость перед вызванными изменением климата экстремальными явлениями и другими экономическими, социальными и экологическими потрясениями и бедствиями]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5: By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5.2: Прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5.2: Direct economic loss attributed to disasters in relation to global gross domestic product (GDP)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Министерство чрезвычайных ситуаций КР; Национальный статистический комитет КР (Управление статистики устойчивого развития и окружающей среды)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Sustainable Development and Environment Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: Кадырова Г.Б. / Мамбетов А.М.; НСК: Керималиева Н.К]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Kerimalieva N.K.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: k-gulshat-b@mail.ru; НСК: Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: (0312) 56-86-32; НСК: (0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[На глобальном уровне.
Прямые экономические потери: денежная стоимость полного или частичного устранения причиненных физических нарушений в пострадавшем районе. Прямые экономические потери почти эквивалентны физическому ущербу 
Межправительственная рабочая группа экспертов открытого состава по показателям и терминологии, связанным с уменьшением опасности от бедствий, созданная Генеральной Ассамблеей (резолюция 69/284), разработала набор показателей для оценки глобального прогресса в осуществлении Сэндайской рамочной программы. Эти индикаторы в конечном итоге будут отражать соглашения по показателям Сэндайской рамочной программы. 
Справочно: показатель 1.5.2 Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к мировому валовому внутреннему продукту (ВВП) согласован с Задачей С - снижение прямых экономических потерь в отношении мирового валового внутреннего продукта (ВВП) к 2030 году Сендайской рамочной программы СРБ.
Данный показатель применим на национальном уровне в отношении национального валового внутреннего продукта.
На национальном уровне.
В Кыргызской Республике постановлением Правительства Кыргызской Республики от 11 ноября 2019 года № 597 утвержден порядок оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций. В данном порядке приводятся основные понятия:
- ущерб - оценка последствий чрезвычайных ситуаций, которые включают в себя изменения во всех сферах жизнедеятельности личности, общества, государства, появляющиеся или усиливающиеся в результате чрезвычайных ситуаций;
- виды ущерба: материальный (как совокупность материальных и людских потерь) и экономический (в денежном выражении);
- объект оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций - население, материальные объекты, природная окружающая среда, являющиеся носителями полезных свойств и функций, которые утрачены в результате действия факторов чрезвычайных ситуаций или действий по их предотвращению и ликвидации;
- оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций - это экономическая характеристика, которая представляет последствия в стоимостном выражении.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Direct economic loss: the monetary value of total or partial destruction of physical assets existing in the affected area. Direct economic loss is nearly equivalent to physical damage.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций необходима:
- для определения анализа экономических потерь и других негативных социально-экономических последствий, включающего в себя оценку возможного влияния чрезвычайной ситуации на экономические показатели, временное сокращение занятости, снижение доходов и уровня материального состояния пострадавших граждан и домохозяйств;
- для определения государственных мероприятий, необходимых для экстренной ликвидации последствий чрезвычайных ситуаций, с целью уменьшения травмированности населения и начала восстановления экономики;
- для определения потребностей в финансировании, необходимом для обеспечения полного восстановления экономических потерь и восстановления объектов производственного и социального назначения;
- для определения степени воздействия в целом на экономику страны, внутренней валовой продукции, уровней экспорта, импорта, доходов, бедности и других социально-экономических показателей;
- для инициирования, по решению Правительства Кыргызской Республики, процесса запроса и получения необходимой международной помощи, выходящей за рамки собственных возможностей страны.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic disaster loss databases usually register physical damage value (housing unit loss, infrastructure loss etc.), which needs conversion to monetary value according to the UNISDR methodology. The converted value is divided by global GDP (inflation adjusted, constant USD).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС КР (Форма №1-ЧС), комиссии по гражданской защите (Типовой акт Комиссии ГЗ), Национальный статистический комитет КР (Форма №1-ЧС, динамические ряды), система онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Disaster Database provided by UNISDR is used as data source in Kyrgyzstan. Data collection process: Official partners at the country level establish/adjust the national disaster losses database in accordance with recommendations and guidelines, developed by the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology (OEIWG).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Краткое резюме
В оригинальных национальных базах данных об авариях обычно регистрируется стоимость физического ущерба (потеря единицы жилья, потеря инфраструктуры и т. д.), которая нуждается в преобразовании в денежную оценку в соответствии с методологией МСУОБ ООН. Конвертированное глобальное значение делится на глобальный ВВП (с поправкой на инфляцию, в постоянных ценах, в долларах США), рассчитанный на основе показателей развития Всемирного банка. 
Глобальный уровень.
Методика расчета по Сендайской программе:
Расчет С1 (составной показатель) – прямые экономические потери в результате опасных происшествий относительно мирового валового внутреннего продукта:
Расчет: С1 = (C2+C3+C4+C5+C6)/ВВП
- С-2 – прямые сельскохозяйственные потери, связанные с бедствиями;
- С-3 - прямые экономические потери всех других поврежденных или разрушенных производственных активов, связанных с бедствиями;
- С-4 - прямые экономические потери в жилищном секторе, связанные с бедствиями;
- С-5 - прямые экономические потери в результате повреждения или разрушения важнейших объектов инфраструктуры в результате бедствий;
- С-6 - прямые экономические потери в связи с повреждением или разрушением культурного наследия в результате бедствий
С-2 должен рассчитываться по Методике оценки ущерба в сельскохозяйственном секторе, лесном хозяйстве разработана ФАО и планируется введение в Кыргызской Республике в 2020 году.
Расчеты по показателям С-3, С-4, С-5, С-6 осуществляются в соответствии с имеющимися отраслевыми методиками. 
Последнюю версию методологии расчета по Сендайской программе СРБ (техническое руководство) можно получить по адресу:
http://www.preventionweb.net/documents/oiewg/Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf
Национальный уровень.
В настоящее время при оценке ущерба руководствуются «Порядком оценки ущерба в ЧС», утвержденным постановлением Правительства КР от 11 ноября 2019 года №576. 
В связи с тем, что порядок оценки ущерба разработан и утвержден в ноябре 2019 года к настоящему времени не разработаны сами методы расчета в соответствии с порядком. В настоящее время оценка ущерба производится на основе отраслевых методов расчетов, действующих ранее только, по оценке материального ущерба. Работа по разработке методов расчета будет проводиться в будущем с учетом Глобальной методики Всемирного Банка.
На сегодняшний день прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП) рассчитывается по формуле:
Прямой экономический ущерб= Суммарный ущерб от чрезвычайных ситуаций/ВВП*100]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Note: United Nations International Strategy for Disaster Reduction (UNISDR) relies on guidelines of the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology that provide a complete detailed methodology for each indicator.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Отчетность по показателю представляется МЧС КР в Нацстатком КР по Матрице инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития, а также по форме №1-ЧС. Данные представлены на сайте НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел ЦУР, Матрица инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития и раздел отчетность, Экологическая статистика.    
В онлайн режиме на сайте мониторинга Сендая. https://sendaicommitments.unisdr.org 

Примечание:
До введения государственной статистической формы отчетности №1-ЧС, были данные во временных рядах: с 1990 по 2013, и до 2017 года: Национальная база данных об авариях, то есть в Национальной базе данных об авариях недостающие значения и 0 или пустые значения считались ранее эквивалентными. 

В настоящее время данные по ущербу в соотношении к ВВП доступны на сайте НСК КР в разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2.1. Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к ВВП.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan available since 2007 onwards]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Данные сопоставимы и представляются данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan are comparable with other countries as they are compiled in accordance with international methodology.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Сайт МЧС КР, http://ru.mes.kg/
Сайт НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел отчетность, Экологическая статистика, Форма № 1-ЧС. В разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2. Прямые экономические потери от чрезвычайных ситуаций в процентном соотношении к национальному ВВП.
Национальная платформа отчетности ЦУР КР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io

]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[URL: http://www.preventionweb.net/Documentation/oiewg/
Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf;
Links: The Open-ended Intergovernmental Expert Working Group on Indicators and Terminology relating to Disaster Risk Reduction (OEIWG) was given the responsibility by the UNGA for the development of a set of indicators to measure global progress in the implementation of the Sendai Framework, against the seven global targets. The work of the OEIWG shall be completed by December 2016 and its report submitted to the General Assembly for consideration. The IAEG-SDGs and the UN Statistical Commission formally recognizes the role of the OEIWG, and has deferred the responsibility for the further refinement and development of the methodology for disaster-related SDGs indicators to this working group. http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/
The latest version of Documentation are located at: http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/sessional-intersessionalDocumentation

KR National SDG Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="848d8174-6fac-4158-bc45-12820f5f279a">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>VC_DSR_HOLH</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1. Повсеместная ликвидация нищеты во всех её формах]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1. End poverty in all its forms everywhere ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5: К 2030 году повысить жизнестойкость малоимущих и лиц, находящихся в уязвимом положении, и уменьшить их незащищенность и уязвимость перед вызванными изменением климата экстремальными явлениями и другими экономическими, социальными и экологическими потрясениями и бедствиями]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5: By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5.2: Прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5.2: Direct economic loss attributed to disasters in relation to global gross domestic product (GDP)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Министерство чрезвычайных ситуаций КР; Национальный статистический комитет КР (Управление статистики устойчивого развития и окружающей среды)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Sustainable Development and Environment Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: Кадырова Г.Б. / Мамбетов А.М.; НСК: Керималиева Н.К]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Kerimalieva N.K.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: k-gulshat-b@mail.ru; НСК: Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: (0312) 56-86-32; НСК: (0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[На глобальном уровне.
Прямые экономические потери: денежная стоимость полного или частичного устранения причиненных физических нарушений в пострадавшем районе. Прямые экономические потери почти эквивалентны физическому ущербу 
Межправительственная рабочая группа экспертов открытого состава по показателям и терминологии, связанным с уменьшением опасности от бедствий, созданная Генеральной Ассамблеей (резолюция 69/284), разработала набор показателей для оценки глобального прогресса в осуществлении Сэндайской рамочной программы. Эти индикаторы в конечном итоге будут отражать соглашения по показателям Сэндайской рамочной программы. 
Справочно: показатель 1.5.2 Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к мировому валовому внутреннему продукту (ВВП) согласован с Задачей С - снижение прямых экономических потерь в отношении мирового валового внутреннего продукта (ВВП) к 2030 году Сендайской рамочной программы СРБ.
Данный показатель применим на национальном уровне в отношении национального валового внутреннего продукта.
На национальном уровне.
В Кыргызской Республике постановлением Правительства Кыргызской Республики от 11 ноября 2019 года № 597 утвержден порядок оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций. В данном порядке приводятся основные понятия:
- ущерб - оценка последствий чрезвычайных ситуаций, которые включают в себя изменения во всех сферах жизнедеятельности личности, общества, государства, появляющиеся или усиливающиеся в результате чрезвычайных ситуаций;
- виды ущерба: материальный (как совокупность материальных и людских потерь) и экономический (в денежном выражении);
- объект оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций - население, материальные объекты, природная окружающая среда, являющиеся носителями полезных свойств и функций, которые утрачены в результате действия факторов чрезвычайных ситуаций или действий по их предотвращению и ликвидации;
- оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций - это экономическая характеристика, которая представляет последствия в стоимостном выражении.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Direct economic loss: the monetary value of total or partial destruction of physical assets existing in the affected area. Direct economic loss is nearly equivalent to physical damage.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций необходима:
- для определения анализа экономических потерь и других негативных социально-экономических последствий, включающего в себя оценку возможного влияния чрезвычайной ситуации на экономические показатели, временное сокращение занятости, снижение доходов и уровня материального состояния пострадавших граждан и домохозяйств;
- для определения государственных мероприятий, необходимых для экстренной ликвидации последствий чрезвычайных ситуаций, с целью уменьшения травмированности населения и начала восстановления экономики;
- для определения потребностей в финансировании, необходимом для обеспечения полного восстановления экономических потерь и восстановления объектов производственного и социального назначения;
- для определения степени воздействия в целом на экономику страны, внутренней валовой продукции, уровней экспорта, импорта, доходов, бедности и других социально-экономических показателей;
- для инициирования, по решению Правительства Кыргызской Республики, процесса запроса и получения необходимой международной помощи, выходящей за рамки собственных возможностей страны.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic disaster loss databases usually register physical damage value (housing unit loss, infrastructure loss etc.), which needs conversion to monetary value according to the UNISDR methodology. The converted value is divided by global GDP (inflation adjusted, constant USD).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС КР (Форма №1-ЧС), комиссии по гражданской защите (Типовой акт Комиссии ГЗ), Национальный статистический комитет КР (Форма №1-ЧС, динамические ряды), система онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Disaster Database provided by UNISDR is used as data source in Kyrgyzstan. Data collection process: Official partners at the country level establish/adjust the national disaster losses database in accordance with recommendations and guidelines, developed by the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology (OEIWG).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Краткое резюме
В оригинальных национальных базах данных об авариях обычно регистрируется стоимость физического ущерба (потеря единицы жилья, потеря инфраструктуры и т. д.), которая нуждается в преобразовании в денежную оценку в соответствии с методологией МСУОБ ООН. Конвертированное глобальное значение делится на глобальный ВВП (с поправкой на инфляцию, в постоянных ценах, в долларах США), рассчитанный на основе показателей развития Всемирного банка. 
Глобальный уровень.
Методика расчета по Сендайской программе:
Расчет С1 (составной показатель) – прямые экономические потери в результате опасных происшествий относительно мирового валового внутреннего продукта:
Расчет: С1 = (C2+C3+C4+C5+C6)/ВВП
- С-2 – прямые сельскохозяйственные потери, связанные с бедствиями;
- С-3 - прямые экономические потери всех других поврежденных или разрушенных производственных активов, связанных с бедствиями;
- С-4 - прямые экономические потери в жилищном секторе, связанные с бедствиями;
- С-5 - прямые экономические потери в результате повреждения или разрушения важнейших объектов инфраструктуры в результате бедствий;
- С-6 - прямые экономические потери в связи с повреждением или разрушением культурного наследия в результате бедствий
С-2 должен рассчитываться по Методике оценки ущерба в сельскохозяйственном секторе, лесном хозяйстве разработана ФАО и планируется введение в Кыргызской Республике в 2020 году.
Расчеты по показателям С-3, С-4, С-5, С-6 осуществляются в соответствии с имеющимися отраслевыми методиками. 
Последнюю версию методологии расчета по Сендайской программе СРБ (техническое руководство) можно получить по адресу:
http://www.preventionweb.net/documents/oiewg/Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf
Национальный уровень.
В настоящее время при оценке ущерба руководствуются «Порядком оценки ущерба в ЧС», утвержденным постановлением Правительства КР от 11 ноября 2019 года №576. 
В связи с тем, что порядок оценки ущерба разработан и утвержден в ноябре 2019 года к настоящему времени не разработаны сами методы расчета в соответствии с порядком. В настоящее время оценка ущерба производится на основе отраслевых методов расчетов, действующих ранее только, по оценке материального ущерба. Работа по разработке методов расчета будет проводиться в будущем с учетом Глобальной методики Всемирного Банка.
На сегодняшний день прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП) рассчитывается по формуле:
Прямой экономический ущерб= Суммарный ущерб от чрезвычайных ситуаций/ВВП*100]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Note: United Nations International Strategy for Disaster Reduction (UNISDR) relies on guidelines of the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology that provide a complete detailed methodology for each indicator.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Отчетность по показателю представляется МЧС КР в Нацстатком КР по Матрице инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития, а также по форме №1-ЧС. Данные представлены на сайте НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел ЦУР, Матрица инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития и раздел отчетность, Экологическая статистика.    
В онлайн режиме на сайте мониторинга Сендая. https://sendaicommitments.unisdr.org 

Примечание:
До введения государственной статистической формы отчетности №1-ЧС, были данные во временных рядах: с 1990 по 2013, и до 2017 года: Национальная база данных об авариях, то есть в Национальной базе данных об авариях недостающие значения и 0 или пустые значения считались ранее эквивалентными. 

В настоящее время данные по ущербу в соотношении к ВВП доступны на сайте НСК КР в разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2.1. Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к ВВП.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan available since 2007 onwards]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Данные сопоставимы и представляются данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan are comparable with other countries as they are compiled in accordance with international methodology.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Сайт МЧС КР, http://ru.mes.kg/
Сайт НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел отчетность, Экологическая статистика, Форма № 1-ЧС. В разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2. Прямые экономические потери от чрезвычайных ситуаций в процентном соотношении к национальному ВВП.
Национальная платформа отчетности ЦУР КР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io

]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[URL: http://www.preventionweb.net/Documentation/oiewg/
Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf;
Links: The Open-ended Intergovernmental Expert Working Group on Indicators and Terminology relating to Disaster Risk Reduction (OEIWG) was given the responsibility by the UNGA for the development of a set of indicators to measure global progress in the implementation of the Sendai Framework, against the seven global targets. The work of the OEIWG shall be completed by December 2016 and its report submitted to the General Assembly for consideration. The IAEG-SDGs and the UN Statistical Commission formally recognizes the role of the OEIWG, and has deferred the responsibility for the further refinement and development of the methodology for disaster-related SDGs indicators to this working group. http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/
The latest version of Documentation are located at: http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/sessional-intersessionalDocumentation

KR National SDG Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="702c5a5d-b5e8-4be1-9782-64412e7c0e77">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>VC_DSR_CILN</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1. Повсеместная ликвидация нищеты во всех её формах]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1. End poverty in all its forms everywhere ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5: К 2030 году повысить жизнестойкость малоимущих и лиц, находящихся в уязвимом положении, и уменьшить их незащищенность и уязвимость перед вызванными изменением климата экстремальными явлениями и другими экономическими, социальными и экологическими потрясениями и бедствиями]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5: By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5.2: Прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5.2: Direct economic loss attributed to disasters in relation to global gross domestic product (GDP)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Министерство чрезвычайных ситуаций КР; Национальный статистический комитет КР (Управление статистики устойчивого развития и окружающей среды)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Sustainable Development and Environment Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: Кадырова Г.Б. / Мамбетов А.М.; НСК: Керималиева Н.К]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Kerimalieva N.K.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: k-gulshat-b@mail.ru; НСК: Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: (0312) 56-86-32; НСК: (0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[На глобальном уровне.
Прямые экономические потери: денежная стоимость полного или частичного устранения причиненных физических нарушений в пострадавшем районе. Прямые экономические потери почти эквивалентны физическому ущербу 
Межправительственная рабочая группа экспертов открытого состава по показателям и терминологии, связанным с уменьшением опасности от бедствий, созданная Генеральной Ассамблеей (резолюция 69/284), разработала набор показателей для оценки глобального прогресса в осуществлении Сэндайской рамочной программы. Эти индикаторы в конечном итоге будут отражать соглашения по показателям Сэндайской рамочной программы. 
Справочно: показатель 1.5.2 Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к мировому валовому внутреннему продукту (ВВП) согласован с Задачей С - снижение прямых экономических потерь в отношении мирового валового внутреннего продукта (ВВП) к 2030 году Сендайской рамочной программы СРБ.
Данный показатель применим на национальном уровне в отношении национального валового внутреннего продукта.
На национальном уровне.
В Кыргызской Республике постановлением Правительства Кыргызской Республики от 11 ноября 2019 года № 597 утвержден порядок оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций. В данном порядке приводятся основные понятия:
- ущерб - оценка последствий чрезвычайных ситуаций, которые включают в себя изменения во всех сферах жизнедеятельности личности, общества, государства, появляющиеся или усиливающиеся в результате чрезвычайных ситуаций;
- виды ущерба: материальный (как совокупность материальных и людских потерь) и экономический (в денежном выражении);
- объект оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций - население, материальные объекты, природная окружающая среда, являющиеся носителями полезных свойств и функций, которые утрачены в результате действия факторов чрезвычайных ситуаций или действий по их предотвращению и ликвидации;
- оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций - это экономическая характеристика, которая представляет последствия в стоимостном выражении.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Direct economic loss: the monetary value of total or partial destruction of physical assets existing in the affected area. Direct economic loss is nearly equivalent to physical damage.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций необходима:
- для определения анализа экономических потерь и других негативных социально-экономических последствий, включающего в себя оценку возможного влияния чрезвычайной ситуации на экономические показатели, временное сокращение занятости, снижение доходов и уровня материального состояния пострадавших граждан и домохозяйств;
- для определения государственных мероприятий, необходимых для экстренной ликвидации последствий чрезвычайных ситуаций, с целью уменьшения травмированности населения и начала восстановления экономики;
- для определения потребностей в финансировании, необходимом для обеспечения полного восстановления экономических потерь и восстановления объектов производственного и социального назначения;
- для определения степени воздействия в целом на экономику страны, внутренней валовой продукции, уровней экспорта, импорта, доходов, бедности и других социально-экономических показателей;
- для инициирования, по решению Правительства Кыргызской Республики, процесса запроса и получения необходимой международной помощи, выходящей за рамки собственных возможностей страны.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic disaster loss databases usually register physical damage value (housing unit loss, infrastructure loss etc.), which needs conversion to monetary value according to the UNISDR methodology. The converted value is divided by global GDP (inflation adjusted, constant USD).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС КР (Форма №1-ЧС), комиссии по гражданской защите (Типовой акт Комиссии ГЗ), Национальный статистический комитет КР (Форма №1-ЧС, динамические ряды), система онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Disaster Database provided by UNISDR is used as data source in Kyrgyzstan. Data collection process: Official partners at the country level establish/adjust the national disaster losses database in accordance with recommendations and guidelines, developed by the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology (OEIWG).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Краткое резюме
В оригинальных национальных базах данных об авариях обычно регистрируется стоимость физического ущерба (потеря единицы жилья, потеря инфраструктуры и т. д.), которая нуждается в преобразовании в денежную оценку в соответствии с методологией МСУОБ ООН. Конвертированное глобальное значение делится на глобальный ВВП (с поправкой на инфляцию, в постоянных ценах, в долларах США), рассчитанный на основе показателей развития Всемирного банка. 
Глобальный уровень.
Методика расчета по Сендайской программе:
Расчет С1 (составной показатель) – прямые экономические потери в результате опасных происшествий относительно мирового валового внутреннего продукта:
Расчет: С1 = (C2+C3+C4+C5+C6)/ВВП
- С-2 – прямые сельскохозяйственные потери, связанные с бедствиями;
- С-3 - прямые экономические потери всех других поврежденных или разрушенных производственных активов, связанных с бедствиями;
- С-4 - прямые экономические потери в жилищном секторе, связанные с бедствиями;
- С-5 - прямые экономические потери в результате повреждения или разрушения важнейших объектов инфраструктуры в результате бедствий;
- С-6 - прямые экономические потери в связи с повреждением или разрушением культурного наследия в результате бедствий
С-2 должен рассчитываться по Методике оценки ущерба в сельскохозяйственном секторе, лесном хозяйстве разработана ФАО и планируется введение в Кыргызской Республике в 2020 году.
Расчеты по показателям С-3, С-4, С-5, С-6 осуществляются в соответствии с имеющимися отраслевыми методиками. 
Последнюю версию методологии расчета по Сендайской программе СРБ (техническое руководство) можно получить по адресу:
http://www.preventionweb.net/documents/oiewg/Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf
Национальный уровень.
В настоящее время при оценке ущерба руководствуются «Порядком оценки ущерба в ЧС», утвержденным постановлением Правительства КР от 11 ноября 2019 года №576. 
В связи с тем, что порядок оценки ущерба разработан и утвержден в ноябре 2019 года к настоящему времени не разработаны сами методы расчета в соответствии с порядком. В настоящее время оценка ущерба производится на основе отраслевых методов расчетов, действующих ранее только, по оценке материального ущерба. Работа по разработке методов расчета будет проводиться в будущем с учетом Глобальной методики Всемирного Банка.
На сегодняшний день прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП) рассчитывается по формуле:
Прямой экономический ущерб= Суммарный ущерб от чрезвычайных ситуаций/ВВП*100]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Note: United Nations International Strategy for Disaster Reduction (UNISDR) relies on guidelines of the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology that provide a complete detailed methodology for each indicator.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Отчетность по показателю представляется МЧС КР в Нацстатком КР по Матрице инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития, а также по форме №1-ЧС. Данные представлены на сайте НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел ЦУР, Матрица инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития и раздел отчетность, Экологическая статистика.    
В онлайн режиме на сайте мониторинга Сендая. https://sendaicommitments.unisdr.org 

Примечание:
До введения государственной статистической формы отчетности №1-ЧС, были данные во временных рядах: с 1990 по 2013, и до 2017 года: Национальная база данных об авариях, то есть в Национальной базе данных об авариях недостающие значения и 0 или пустые значения считались ранее эквивалентными. 

В настоящее время данные по ущербу в соотношении к ВВП доступны на сайте НСК КР в разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2.1. Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к ВВП.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan available since 2007 onwards]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Данные сопоставимы и представляются данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan are comparable with other countries as they are compiled in accordance with international methodology.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Сайт МЧС КР, http://ru.mes.kg/
Сайт НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел отчетность, Экологическая статистика, Форма № 1-ЧС. В разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2. Прямые экономические потери от чрезвычайных ситуаций в процентном соотношении к национальному ВВП.
Национальная платформа отчетности ЦУР КР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io

]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[URL: http://www.preventionweb.net/Documentation/oiewg/
Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf;
Links: The Open-ended Intergovernmental Expert Working Group on Indicators and Terminology relating to Disaster Risk Reduction (OEIWG) was given the responsibility by the UNGA for the development of a set of indicators to measure global progress in the implementation of the Sendai Framework, against the seven global targets. The work of the OEIWG shall be completed by December 2016 and its report submitted to the General Assembly for consideration. The IAEG-SDGs and the UN Statistical Commission formally recognizes the role of the OEIWG, and has deferred the responsibility for the further refinement and development of the methodology for disaster-related SDGs indicators to this working group. http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/
The latest version of Documentation are located at: http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/sessional-intersessionalDocumentation

KR National SDG Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="324331c9-ca42-47a0-bd96-2253e433505e">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>VC_DSR_CHLN</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1. Повсеместная ликвидация нищеты во всех её формах]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1. End poverty in all its forms everywhere ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5: К 2030 году повысить жизнестойкость малоимущих и лиц, находящихся в уязвимом положении, и уменьшить их незащищенность и уязвимость перед вызванными изменением климата экстремальными явлениями и другими экономическими, социальными и экологическими потрясениями и бедствиями]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5: By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5.2: Прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5.2: Direct economic loss attributed to disasters in relation to global gross domestic product (GDP)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Министерство чрезвычайных ситуаций КР; Национальный статистический комитет КР (Управление статистики устойчивого развития и окружающей среды)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Sustainable Development and Environment Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: Кадырова Г.Б. / Мамбетов А.М.; НСК: Керималиева Н.К]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Kerimalieva N.K.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: k-gulshat-b@mail.ru; НСК: Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: (0312) 56-86-32; НСК: (0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[На глобальном уровне.
Прямые экономические потери: денежная стоимость полного или частичного устранения причиненных физических нарушений в пострадавшем районе. Прямые экономические потери почти эквивалентны физическому ущербу 
Межправительственная рабочая группа экспертов открытого состава по показателям и терминологии, связанным с уменьшением опасности от бедствий, созданная Генеральной Ассамблеей (резолюция 69/284), разработала набор показателей для оценки глобального прогресса в осуществлении Сэндайской рамочной программы. Эти индикаторы в конечном итоге будут отражать соглашения по показателям Сэндайской рамочной программы. 
Справочно: показатель 1.5.2 Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к мировому валовому внутреннему продукту (ВВП) согласован с Задачей С - снижение прямых экономических потерь в отношении мирового валового внутреннего продукта (ВВП) к 2030 году Сендайской рамочной программы СРБ.
Данный показатель применим на национальном уровне в отношении национального валового внутреннего продукта.
На национальном уровне.
В Кыргызской Республике постановлением Правительства Кыргызской Республики от 11 ноября 2019 года № 597 утвержден порядок оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций. В данном порядке приводятся основные понятия:
- ущерб - оценка последствий чрезвычайных ситуаций, которые включают в себя изменения во всех сферах жизнедеятельности личности, общества, государства, появляющиеся или усиливающиеся в результате чрезвычайных ситуаций;
- виды ущерба: материальный (как совокупность материальных и людских потерь) и экономический (в денежном выражении);
- объект оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций - население, материальные объекты, природная окружающая среда, являющиеся носителями полезных свойств и функций, которые утрачены в результате действия факторов чрезвычайных ситуаций или действий по их предотвращению и ликвидации;
- оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций - это экономическая характеристика, которая представляет последствия в стоимостном выражении.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Direct economic loss: the monetary value of total or partial destruction of physical assets existing in the affected area. Direct economic loss is nearly equivalent to physical damage.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций необходима:
- для определения анализа экономических потерь и других негативных социально-экономических последствий, включающего в себя оценку возможного влияния чрезвычайной ситуации на экономические показатели, временное сокращение занятости, снижение доходов и уровня материального состояния пострадавших граждан и домохозяйств;
- для определения государственных мероприятий, необходимых для экстренной ликвидации последствий чрезвычайных ситуаций, с целью уменьшения травмированности населения и начала восстановления экономики;
- для определения потребностей в финансировании, необходимом для обеспечения полного восстановления экономических потерь и восстановления объектов производственного и социального назначения;
- для определения степени воздействия в целом на экономику страны, внутренней валовой продукции, уровней экспорта, импорта, доходов, бедности и других социально-экономических показателей;
- для инициирования, по решению Правительства Кыргызской Республики, процесса запроса и получения необходимой международной помощи, выходящей за рамки собственных возможностей страны.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic disaster loss databases usually register physical damage value (housing unit loss, infrastructure loss etc.), which needs conversion to monetary value according to the UNISDR methodology. The converted value is divided by global GDP (inflation adjusted, constant USD).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС КР (Форма №1-ЧС), комиссии по гражданской защите (Типовой акт Комиссии ГЗ), Национальный статистический комитет КР (Форма №1-ЧС, динамические ряды), система онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Disaster Database provided by UNISDR is used as data source in Kyrgyzstan. Data collection process: Official partners at the country level establish/adjust the national disaster losses database in accordance with recommendations and guidelines, developed by the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology (OEIWG).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Краткое резюме
В оригинальных национальных базах данных об авариях обычно регистрируется стоимость физического ущерба (потеря единицы жилья, потеря инфраструктуры и т. д.), которая нуждается в преобразовании в денежную оценку в соответствии с методологией МСУОБ ООН. Конвертированное глобальное значение делится на глобальный ВВП (с поправкой на инфляцию, в постоянных ценах, в долларах США), рассчитанный на основе показателей развития Всемирного банка. 
Глобальный уровень.
Методика расчета по Сендайской программе:
Расчет С1 (составной показатель) – прямые экономические потери в результате опасных происшествий относительно мирового валового внутреннего продукта:
Расчет: С1 = (C2+C3+C4+C5+C6)/ВВП
- С-2 – прямые сельскохозяйственные потери, связанные с бедствиями;
- С-3 - прямые экономические потери всех других поврежденных или разрушенных производственных активов, связанных с бедствиями;
- С-4 - прямые экономические потери в жилищном секторе, связанные с бедствиями;
- С-5 - прямые экономические потери в результате повреждения или разрушения важнейших объектов инфраструктуры в результате бедствий;
- С-6 - прямые экономические потери в связи с повреждением или разрушением культурного наследия в результате бедствий
С-2 должен рассчитываться по Методике оценки ущерба в сельскохозяйственном секторе, лесном хозяйстве разработана ФАО и планируется введение в Кыргызской Республике в 2020 году.
Расчеты по показателям С-3, С-4, С-5, С-6 осуществляются в соответствии с имеющимися отраслевыми методиками. 
Последнюю версию методологии расчета по Сендайской программе СРБ (техническое руководство) можно получить по адресу:
http://www.preventionweb.net/documents/oiewg/Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf
Национальный уровень.
В настоящее время при оценке ущерба руководствуются «Порядком оценки ущерба в ЧС», утвержденным постановлением Правительства КР от 11 ноября 2019 года №576. 
В связи с тем, что порядок оценки ущерба разработан и утвержден в ноябре 2019 года к настоящему времени не разработаны сами методы расчета в соответствии с порядком. В настоящее время оценка ущерба производится на основе отраслевых методов расчетов, действующих ранее только, по оценке материального ущерба. Работа по разработке методов расчета будет проводиться в будущем с учетом Глобальной методики Всемирного Банка.
На сегодняшний день прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП) рассчитывается по формуле:
Прямой экономический ущерб= Суммарный ущерб от чрезвычайных ситуаций/ВВП*100]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Note: United Nations International Strategy for Disaster Reduction (UNISDR) relies on guidelines of the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology that provide a complete detailed methodology for each indicator.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Отчетность по показателю представляется МЧС КР в Нацстатком КР по Матрице инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития, а также по форме №1-ЧС. Данные представлены на сайте НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел ЦУР, Матрица инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития и раздел отчетность, Экологическая статистика.    
В онлайн режиме на сайте мониторинга Сендая. https://sendaicommitments.unisdr.org 

Примечание:
До введения государственной статистической формы отчетности №1-ЧС, были данные во временных рядах: с 1990 по 2013, и до 2017 года: Национальная база данных об авариях, то есть в Национальной базе данных об авариях недостающие значения и 0 или пустые значения считались ранее эквивалентными. 

В настоящее время данные по ущербу в соотношении к ВВП доступны на сайте НСК КР в разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2.1. Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к ВВП.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan available since 2007 onwards]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Данные сопоставимы и представляются данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan are comparable with other countries as they are compiled in accordance with international methodology.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Сайт МЧС КР, http://ru.mes.kg/
Сайт НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел отчетность, Экологическая статистика, Форма № 1-ЧС. В разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2. Прямые экономические потери от чрезвычайных ситуаций в процентном соотношении к национальному ВВП.
Национальная платформа отчетности ЦУР КР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io

]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[URL: http://www.preventionweb.net/Documentation/oiewg/
Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf;
Links: The Open-ended Intergovernmental Expert Working Group on Indicators and Terminology relating to Disaster Risk Reduction (OEIWG) was given the responsibility by the UNGA for the development of a set of indicators to measure global progress in the implementation of the Sendai Framework, against the seven global targets. The work of the OEIWG shall be completed by December 2016 and its report submitted to the General Assembly for consideration. The IAEG-SDGs and the UN Statistical Commission formally recognizes the role of the OEIWG, and has deferred the responsibility for the further refinement and development of the methodology for disaster-related SDGs indicators to this working group. http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/
The latest version of Documentation are located at: http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/sessional-intersessionalDocumentation

KR National SDG Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="66b6cc44-bfc7-4714-bc68-054638d213e6">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>VC_DSR_DDPA</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1. Повсеместная ликвидация нищеты во всех её формах]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1. End poverty in all its forms everywhere ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5: К 2030 году повысить жизнестойкость малоимущих и лиц, находящихся в уязвимом положении, и уменьшить их незащищенность и уязвимость перед вызванными изменением климата экстремальными явлениями и другими экономическими, социальными и экологическими потрясениями и бедствиями]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5: By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[1.5.2: Прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1.5.2: Direct economic loss attributed to disasters in relation to global gross domestic product (GDP)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Министерство чрезвычайных ситуаций КР; Национальный статистический комитет КР (Управление статистики устойчивого развития и окружающей среды)]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Sustainable Development and Environment Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: Кадырова Г.Б. / Мамбетов А.М.; НСК: Керималиева Н.К]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Kerimalieva N.K.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: k-gulshat-b@mail.ru; НСК: Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС: (0312) 56-86-32; НСК: (0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 91]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[На глобальном уровне.
Прямые экономические потери: денежная стоимость полного или частичного устранения причиненных физических нарушений в пострадавшем районе. Прямые экономические потери почти эквивалентны физическому ущербу 
Межправительственная рабочая группа экспертов открытого состава по показателям и терминологии, связанным с уменьшением опасности от бедствий, созданная Генеральной Ассамблеей (резолюция 69/284), разработала набор показателей для оценки глобального прогресса в осуществлении Сэндайской рамочной программы. Эти индикаторы в конечном итоге будут отражать соглашения по показателям Сэндайской рамочной программы. 
Справочно: показатель 1.5.2 Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к мировому валовому внутреннему продукту (ВВП) согласован с Задачей С - снижение прямых экономических потерь в отношении мирового валового внутреннего продукта (ВВП) к 2030 году Сендайской рамочной программы СРБ.
Данный показатель применим на национальном уровне в отношении национального валового внутреннего продукта.
На национальном уровне.
В Кыргызской Республике постановлением Правительства Кыргызской Республики от 11 ноября 2019 года № 597 утвержден порядок оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций. В данном порядке приводятся основные понятия:
- ущерб - оценка последствий чрезвычайных ситуаций, которые включают в себя изменения во всех сферах жизнедеятельности личности, общества, государства, появляющиеся или усиливающиеся в результате чрезвычайных ситуаций;
- виды ущерба: материальный (как совокупность материальных и людских потерь) и экономический (в денежном выражении);
- объект оценки ущерба от чрезвычайных ситуаций - население, материальные объекты, природная окружающая среда, являющиеся носителями полезных свойств и функций, которые утрачены в результате действия факторов чрезвычайных ситуаций или действий по их предотвращению и ликвидации;
- оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций - это экономическая характеристика, которая представляет последствия в стоимостном выражении.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Direct economic loss: the monetary value of total or partial destruction of physical assets existing in the affected area. Direct economic loss is nearly equivalent to physical damage.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Оценка ущерба от чрезвычайных ситуаций необходима:
- для определения анализа экономических потерь и других негативных социально-экономических последствий, включающего в себя оценку возможного влияния чрезвычайной ситуации на экономические показатели, временное сокращение занятости, снижение доходов и уровня материального состояния пострадавших граждан и домохозяйств;
- для определения государственных мероприятий, необходимых для экстренной ликвидации последствий чрезвычайных ситуаций, с целью уменьшения травмированности населения и начала восстановления экономики;
- для определения потребностей в финансировании, необходимом для обеспечения полного восстановления экономических потерь и восстановления объектов производственного и социального назначения;
- для определения степени воздействия в целом на экономику страны, внутренней валовой продукции, уровней экспорта, импорта, доходов, бедности и других социально-экономических показателей;
- для инициирования, по решению Правительства Кыргызской Республики, процесса запроса и получения необходимой международной помощи, выходящей за рамки собственных возможностей страны.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic disaster loss databases usually register physical damage value (housing unit loss, infrastructure loss etc.), which needs conversion to monetary value according to the UNISDR methodology. The converted value is divided by global GDP (inflation adjusted, constant USD).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[МЧС КР (Форма №1-ЧС), комиссии по гражданской защите (Типовой акт Комиссии ГЗ), Национальный статистический комитет КР (Форма №1-ЧС, динамические ряды), система онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[National Disaster Database provided by UNISDR is used as data source in Kyrgyzstan. Data collection process: Official partners at the country level establish/adjust the national disaster losses database in accordance with recommendations and guidelines, developed by the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology (OEIWG).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Основными органами, устанавливающими факт возникновения ЧС с указанием вида, масштаба и характера ущерба от ЧС являются Комиссии по Гражданской защите районов, городов (Закон КР «О гражданской защите», Типовое положение о Комиссиях ГЗ, утвержд. ППКР от 19 февраля 2019 года № 58). 
Структура и состав комиссий по ГЗ могут быть разными и включаются все заинтересованные государственные органы, службы по ГЗ, крупные организации, ОМСУ, представители учреждений, предприятий в зависимости от угроз возникновения ЧС. Комиссии по Гражданской защите районов, городов после каждого ЧС определяет и устанавливает нанесенный ущерб. 
Комиссионный метод оценки ущерба начинается также с момента возникновения ЧС, носит объемный характер, учитывающий все обстоятельства и характер произошедшего вида ЧС. Имеется типовой акт комиссии по Гражданской защите. Время, отведенное на работу комиссии, параметры измерений не ограничены, длительны и акты комиссии по Гражданской защите наиболее информативны в вопросах ущерба. Все данные об ущербе из типового акта Комиссии по гражданской защите переносятся в государственную статистическую форму отчетности №1-ЧС и обобщаются на национальном уровне в МЧС КР (2 раза в год) и передаются в Национальный статистический комитет КР один раз в год 20 февраля (начиная с 2018 года).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Краткое резюме
В оригинальных национальных базах данных об авариях обычно регистрируется стоимость физического ущерба (потеря единицы жилья, потеря инфраструктуры и т. д.), которая нуждается в преобразовании в денежную оценку в соответствии с методологией МСУОБ ООН. Конвертированное глобальное значение делится на глобальный ВВП (с поправкой на инфляцию, в постоянных ценах, в долларах США), рассчитанный на основе показателей развития Всемирного банка. 
Глобальный уровень.
Методика расчета по Сендайской программе:
Расчет С1 (составной показатель) – прямые экономические потери в результате опасных происшествий относительно мирового валового внутреннего продукта:
Расчет: С1 = (C2+C3+C4+C5+C6)/ВВП
- С-2 – прямые сельскохозяйственные потери, связанные с бедствиями;
- С-3 - прямые экономические потери всех других поврежденных или разрушенных производственных активов, связанных с бедствиями;
- С-4 - прямые экономические потери в жилищном секторе, связанные с бедствиями;
- С-5 - прямые экономические потери в результате повреждения или разрушения важнейших объектов инфраструктуры в результате бедствий;
- С-6 - прямые экономические потери в связи с повреждением или разрушением культурного наследия в результате бедствий
С-2 должен рассчитываться по Методике оценки ущерба в сельскохозяйственном секторе, лесном хозяйстве разработана ФАО и планируется введение в Кыргызской Республике в 2020 году.
Расчеты по показателям С-3, С-4, С-5, С-6 осуществляются в соответствии с имеющимися отраслевыми методиками. 
Последнюю версию методологии расчета по Сендайской программе СРБ (техническое руководство) можно получить по адресу:
http://www.preventionweb.net/documents/oiewg/Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf
Национальный уровень.
В настоящее время при оценке ущерба руководствуются «Порядком оценки ущерба в ЧС», утвержденным постановлением Правительства КР от 11 ноября 2019 года №576. 
В связи с тем, что порядок оценки ущерба разработан и утвержден в ноябре 2019 года к настоящему времени не разработаны сами методы расчета в соответствии с порядком. В настоящее время оценка ущерба производится на основе отраслевых методов расчетов, действующих ранее только, по оценке материального ущерба. Работа по разработке методов расчета будет проводиться в будущем с учетом Глобальной методики Всемирного Банка.
На сегодняшний день прямой экономический ущерб от чрезвычайных ситуаций в процентном отношении к национальному валовому внутреннему продукту (ВВП) рассчитывается по формуле:
Прямой экономический ущерб= Суммарный ущерб от чрезвычайных ситуаций/ВВП*100]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Note: United Nations International Strategy for Disaster Reduction (UNISDR) relies on guidelines of the Open-ended intergovernmental expert working group on indicators and terminology that provide a complete detailed methodology for each indicator.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Не во всех странах имеется сопоставимая национальная база данных о потерях от стихийных бедствий, которая согласуется с этими руководящими принципами (хотя нынешний охват превышает 89 стран). Поэтому к 2020 году ожидается, что все страны будут создавать / корректировать национальные базы данных о стихийных бедствиях в соответствии с рекомендациями и руководящими принципами Межправительственной рабочей группы экспертов открытого состава по показателям и терминологии, касающимся уменьшения риска бедствий.

Источники расхождений.
Международные источники данных записывают только события, которые превышают некоторый порог воздействия. Эти источники данных обычно имеют неравномерные или даже непоследовательные методологии, создающие разнородные наборы данных. Наблюдение (данные на национальном уровне более полные): международные сборщики данных из-за ограничений доступа к информации не регистрируют большое количество событий, которые не публикуются на международном уровне или никогда не «видны» из используемых вторичных источников данных.

В Кыргызской Республике подсчет количества, видов, степени тяжести чрезвычайных ситуаций определяется в соответствие с «Классификацией ЧС и критериев их оценки», утвержденной постановлением Правительства КР №550 от 22 ноября 2018 года, главными признаками которого является нанесенный ущерб, количество погибших и количество населения с нарушенной жизнедеятельностью.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Информация формируется из актов комиссий по ГЗ, перетекающие в формы государственной статистической отчетности №1-ЧС.
МЧС КР как государственный орган представляет данные в Нацстатком КР по государственной статистической форме отчетности №1-ЧС с февраля 2018 г. 

Страны представляют отчетные данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы. Заполнение данных проходит 3 уровня (автор, валидатор, национальный координатор), все данные отображаются в онлайн режиме на сайте мониторинга Сендайской рамочной программы https://sendaicommitments.unisdr.org.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Отчетность по показателю представляется МЧС КР в Нацстатком КР по Матрице инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития, а также по форме №1-ЧС. Данные представлены на сайте НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел ЦУР, Матрица инвентаризации и адаптации задач и показателей Целей устойчивого развития и раздел отчетность, Экологическая статистика.    
В онлайн режиме на сайте мониторинга Сендая. https://sendaicommitments.unisdr.org 

Примечание:
До введения государственной статистической формы отчетности №1-ЧС, были данные во временных рядах: с 1990 по 2013, и до 2017 года: Национальная база данных об авариях, то есть в Национальной базе данных об авариях недостающие значения и 0 или пустые значения считались ранее эквивалентными. 

В настоящее время данные по ущербу в соотношении к ВВП доступны на сайте НСК КР в разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2.1. Прямые экономические потери от бедствий в процентном соотношении к ВВП.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan available since 2007 onwards]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Данные сопоставимы и представляются данные в систему онлайн мониторинга Сендайской рамочной программы.]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data for Kyrgyzstan are comparable with other countries as they are compiled in accordance with international methodology.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="ru"><![CDATA[Сайт МЧС КР, http://ru.mes.kg/
Сайт НСК КР, http://www.stat.kg/ru/, раздел отчетность, Экологическая статистика, Форма № 1-ЧС. В разделе ЦУР, динамические таблицы по показателю 1.5.2. Прямые экономические потери от чрезвычайных ситуаций в процентном соотношении к национальному ВВП.
Национальная платформа отчетности ЦУР КР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io

]]></com:Text>
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[URL: http://www.preventionweb.net/Documentation/oiewg/
Technical%20Collection%20of%20Concept%20Notes%20on%20Indicators.pdf;
Links: The Open-ended Intergovernmental Expert Working Group on Indicators and Terminology relating to Disaster Risk Reduction (OEIWG) was given the responsibility by the UNGA for the development of a set of indicators to measure global progress in the implementation of the Sendai Framework, against the seven global targets. The work of the OEIWG shall be completed by December 2016 and its report submitted to the General Assembly for consideration. The IAEG-SDGs and the UN Statistical Commission formally recognizes the role of the OEIWG, and has deferred the responsibility for the further refinement and development of the methodology for disaster-related SDGs indicators to this working group. http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/
The latest version of Documentation are located at: http://www.preventionweb.net/drr-framework/open-ended-working-group/sessional-intersessionalDocumentation

KR National SDG Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
</mes:GenericMetadata>
        