<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>IREF1627239697</mes:ID>
    <mes:Test>True</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-25T19:01:37</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="open-sdg_sdg-build@1-4-0"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="97baa4aa-6544-4ee2-b600-b103b1cd7614">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_150701_2</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Цель 15. Защита и восстановление экосистем суши и содействие их рациональному использованию, рациональное лесопользование, борьба с опустыниванием, прекращение и обращение вспять процесса деградации земель и прекращение процесса утраты биологического разнообразия ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[15.7 Незамедлительно принять меры для того, чтобы положить конец браконьерству и контрабандной торговле охраняемыми видами флоры и фауны и решить проблемы, касающиеся как спроса на незаконные продукты живой природы, так и их предложения ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[15.7.1.2. Количество выданных разрешений на вывоз и ввоз животных и растений, их частей и дериватов, попадающих под действие Конвенции СИТЕС  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Государственное агентство охраны окружающей среды и лесного хозяйства при Правительстве КР, Департамент СБ ООПТ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Турдуматов Талантбек Кубанычбекович, Мусаев Алмаз Мустафаевич]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[info@fauna.kg,   
Turdumatov.fauna@gmail.com]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[+996 (312)   46-68-27]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Предотвращение браконьерства и контрабандной торговли охраняемыми видами фауны.
Выявление и пресечение фактов браконьерства и незаконного оборота объектов животного мира. 
Определяет процентное отношение видов животных, регулируемых Конвенцией СИТЕС, ставших объектами браконьерства или незаконного оборота к общему количеству обитающих в республике видов соответствующих классов.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Индикатор формируется на основе данных, полученных из материалов по выявлению фактов браконьерства с нанесением ущерба по определенным видам диких животных, торговля которыми регулируется Конвенцией СИТЕС.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Сведения из ведомственных отчетов уполномоченных государственных органов, ведающих вопросами выявления и пресечения фактов браконьерства, привлечения к ответственности нарушителей (браконьеров) и контроля исполнения Конвенции СИТЕС.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Методом сбора данных являются межведомственный обмен соответствующей информацией по запросам заинтересованных сторон.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Выборка данных из имеющихся источников.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Полнота полученных сведений зависит от тщательного и регулярного проведения охранных мероприятий, улучшения межведомственного взаимодействия специальных уполномоченных органов, деятельность которых связана с регулированием вопросов пользования и торговли объектами животного мира.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Компетентность уполномоченных лиц в достоверном определении видового/подвидового состава животных, подвергшихся незаконной добыче или торговле.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Данные доступны для заинтересованных лиц на сайтах специализированных органов, в соответствующих страновых отчетах по сохранению биоразнообразия и соблюдению Конвенции СИТЕС.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Является национальным индикатором, соответствующему глобальному индикатору 15.7.1. Доля диких животных, являющихся объектом браконьерства или незаконного оборота, для видов, которыми ведется торговля.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Индикатор сформирован согласно Руководству ЕЭК ООН «Экологические показатели и основанные на них оценочные доклады», и методологии показателей ЦУР, исходя из имеющихся данных и проведенных консультациях.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
</mes:GenericMetadata>
        