<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>IREF1627240362</mes:ID>
    <mes:Test>True</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-25T19:12:42</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="open-sdg_sdg-build@1-4-0"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="a2e64670-7e32-4b7c-9242-d2ae69cff169">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_160101_1</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Цель 16. Содействие построению миролюбивого и открытого общества в интересах устойчивого развития, обеспечение доступа к правосудию для всех и создание эффективных, подотчетных и основанных на широком участии учреждений на всех уровнях ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[16.1 Значительно сократить распространенность всех форм насилия и уменьшить показатели смертности от этого явления во всем мире ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[16.1.1.1 Смертность от нападений на 100 000 населения]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ Национальный статистический комитет КР (Отдел демографической статистики)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Таипова Т.С.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[tamarataipova@mail.ru, t.taipova@stat.kg]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 36]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Уровень смертности, связанный с нападениями, вызвавшими смертельный исход.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Данный показатель широко используется на национальном и международном уровнях для оценки самых крайних форм жестоких преступлений, а также показывает явные слабые стороны системы безопасности граждан. Обеспечение безопасности от насилия является необходимым условием для людей, чтобы жить безопасной и активной жизнью, она также необходима для свободного развития общества и экономики. Умышленные убийства происходят во всех странах мира, этот показатель имеет глобальный масштаб. 
Необходимо проводить мониторинг умышленных убийств, чтобы лучше понимать их причины, помыслы и последствия и, в долгосрочной перспективе, разрабатывать эффективные профилактические мероприятия. Если данные верно детализированы (согласно Международной классификации Преступлений для целей Статистики, ICCS 2015), то показатель может определить различные виды насилия, связанного с убийством: межличностные (включая насилие партнера семейное насилие), преступные (в том числе организованная преступность и другие формы преступной деятельности), социально-политические (в том числе терроризм и преступления на почве ненависти).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Источником информации о причинах смерти являются записи в медицинских свидетельствах о смерти, составляемых врачом или средним медицинским персоналом относительно заболевания, несчастного случая, убийства, самоубийства и другого внешнего воздействия, послуживших причиной смерти. Эти документы вместе с актовыми записями о смерти направляются для разработки в органы государственной статистики. ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Сведения о смертях получаются на основании ежегодной статистической разработки данных, содержащихся в актовых записях о смерти, составляемых органами записи актов гражданского состояния (ЗАГС при Государственной регистрационной службе при Правительстве КР). Агрегированные данные собираются и обрабатываются областными управлениями статистики и НСК КР.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Отношение числа умерших от нападений, вызвавших смертельный исход, к среднегодовой численности постоянного населения по текущей оценке. Рассчитывается на 100 000 населения.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Знать правила кодирования первоначальной причины смерти и дефиниции, изложенные в классификаторе Международная статистическая классификация болезней и проблем, связанных со здоровьем 10-го пересмотра (МКБ-10). В случае затруднения с правильностью выставленного диагноза обратиться к сотрудникам Центра электронного здравоохранения МЗ КР с целью установления окончательного диагноза.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных. Процедура проверки правильности данных в актовых записях о смерти осуществляется путем логического контроля, заложенного в программном обеспечении по вводу и разработке данных. Проводится корректировка проставленных кодов причин смерти на соответствие диагнозам, записанным в актовой записи о смерти, согласно МКБ-10, анализ выходных таблиц по причинам смерти.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Данные по смертности от нападений публикуются в статистических сборниках "Женщины и мужчины КР», «Преступность и правопорядок в КР», размещаются на сайте НСК.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальное определение показателя, используемое в статистике, соответствует его международному определению. Кодирование и разработка данных об умерших по причинам смерти производятся органами государственной статистики на основании Международной статистической классификации болезней и причин смерти 10-го пересмотра (МКБ-10) Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ), начиная с отчета за 2000г. По соглашению с НСК база данных по смертности передается Центру электронного здравоохранения КР при Министерстве здравоохранения: форма 2 «Сведения о числе родившихся, браков, разводов и умерших по причинам смерти» – ежемесячно, с отставанием на 1,5 мес. от отчетного месяца и форма С52 «Смертность населения по причинам смерти» – ежегодно, в июне месяце года, следующего за отчетным годом.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Ссылки на НПА и методологию: http://www.stat.kg/ru/about/pravovye-osnovy-organov-gosudarstvennoj-statistiki/ https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata  http://www.stat.kg/ru/statistics/download/methodology/68/  Статистические публикации НСК: ежемесячный доклад «Социально-экономическое положение КР», статистические сборники: «Социальные тенденции КР», «Женщины и мужчины КР», «Здоровье населения и здравоохранение в КР» на официальном сайте НСК КР: http://www.stat.kg/ru/publications/ 
Национальная платформа отчётности ЦУР КР: 
https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
</mes:GenericMetadata>
        