<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>IREF1627240362</mes:ID>
    <mes:Test>True</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-25T19:12:42</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="open-sdg_sdg-build@1-4-0"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="f57c0b5d-d369-4ea7-973b-07cecabb7e35">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1A</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="545fd594-78bd-4dd7-8ebc-193a33c98db5">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1B</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="25954a3c-0df7-475a-8353-fadefbd7129f">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1C</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="4c89093c-efe7-4c1c-98a0-47582ccbcc12">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1D</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="c3582e14-5f56-4426-80fa-5904601560fb">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1E</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="ce727e40-f878-4645-8542-b79652646661">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1F</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="328869aa-927b-46c0-9960-2dbabcd14ac3">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1G</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="5867d430-0108-4b36-8f52-527b121f0cd3">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1H</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
</mes:GenericMetadata>
        