<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>IREF1627150557</mes:ID>
    <mes:Test>True</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-24T18:15:57</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="open-sdg_sdg-build@1-4-0"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="6c80ee98-f10d-443b-97c5-4dae9df447d0">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_170301_1A</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.3 Мобилизовать дополнительные финансовые ресурсы из самых разных источников для развивающихся стран ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.3.1.1 Поступление прямых иностранных инвестиций из-за рубежа в разбивке по видам экономической деятельности]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики (Отдел статистики инвестиций)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Бирюкова В.И.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[birukova@stat.kg]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 324642]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Прямые иностранные инвестиции представляют собой финансовые и нефинансовые вложения иностранного инвестора, если его доля в совместном капитале составляет не менее 10 процентов.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Поступление прямых иностранных инвестиций в разбивке по странам-инвесторам.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет осуществляет учет поступления прямых иностранных инвестиций на основании данных, получаемых от респондентов по форме государственной статистической отчетности №1-Инвест "Отчет об инвестициях" (годовая, квартальная).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных; межформенный и временной контроль.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Описание периода времени, в отношении которого данные доступны (и/или недоступны) Имеются динамические ряды с 1995 года. Данные публикуются в статистическом сборнике «Инвестиции в КР», размещаются на сайте НСК «Статистика» / «Инвестиции».]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Поступление прямых иностранных инвестиций - в соответствии с Руководством по платежному балансу МВФ, издание шестое.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Методология показателей на сайте Нацстаткома www.stat.kg Национальная платформа отчетности ЦУР КР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="8d9c7a88-f1f5-451f-a008-2138c4b4246f">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1A</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="b5c75e52-1449-4d12-903a-87ffe36e967a">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1B</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="0c78c23e-cf0d-4075-99fb-a5928555522f">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1C</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="a41c3fdb-3092-4f9b-842c-165490343e64">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1D</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="22a39ff7-bcca-40a4-807f-36f7f345fc65">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1E</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="ce2482e2-00d9-474c-96b8-5e03b9786a18">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1F</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="5a8c06eb-3818-4394-bba8-c2006ba2302e">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1G</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="e1bd7657-f5f2-4cd9-af61-e8818b24297b">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_171301_1H</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ 17. Укрепление средств осуществления и активизация работы в рамках Глобального партнерства в интересах устойчивого развития ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13 Повысить глобальную макроэкономическую стабильность, в том числе посредством координации политики и обеспечения последовательности политики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.13.1.1 Панель макроэкономических показателей:                                          a) Структура ВВП по видам экономической деятельности в текущих ценах 
b) Изменение валового внутреннего продукта (темп роста) 
c) Индекс потребительских цен (ИПЦ) 
d) Индекс цен производителей (ИЦП) 
e) Дефицит государственного бюджета и источники его финансирования
f) Внешнеторговый оборот, темпы и внешнеторговый баланс Кыргызской Республики (млн.долларов)
g) Экспорт, импорт Кыргызской Республики (млн. долларов)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет Кыргызской Республики ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)                         b) Исенкулова Э. К., (Управление национальных счетов)
c) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
d) Нурбаева А.Т., (Отдел статистики цен)
e) Абдукадирова М.А., (Отдел статистики финансов)
f) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли) 
g) Сулайманова Г.Н. (Отдел статистики внешней торговли)
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a)      eisenkulova@stat.kg                                                                                                   b) eisenkulova@stat.kg 
c) ceny@stat.kg 
d) ceny@stat.kg 
e) m.abdukadirova@stat.kg 
f) gsulaimanova@stat.kg 
g) gsulaimanova@stat.kg
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32 46 95]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) В системе национальных счетов - основным макроэкономическим показателем считается валовой внутренний продукт. Валовой внутренний продукт (ВВП) - важнейший показатель национальных счетов, характеризующий состояние и развитие экономики Кыргызской Республики за определенный период.  Он отражает стоимость товаров и услуг, произведенных в стране и предназначенных для конечного потребления, накопления и экспорта.                                                                                       Основными показателями расчета ВВП методом производства являются:
1. Валовой выпуск (ВВ);
2. Промежуточное потребление (ПП);
3. Валовая добавленная стоимость (ВДС) (3 = 1 – 2);
4. Налоги на продукты (НП);
5. Субсидии на продукты (СП);
6. Чистые налоги на продукты (ЧНП) (6 = 4 – 5);
7. Валовой внутренний продукт (7 = 3 + 6).                                                        c) Индекс потребительских цен (ИПЦ)- это индекс цен, который рассчитывается для определенной группы товаров и услуг, определяющих состав потребительской корзины и рассчитывающийся за определенный период времени.                                                                                                 e) Дефицит государственного бюджета - величина превышения расходов бюджета над его доходами.                                                                              g) «Экспорт товаров» – вывоз с территории Кыргызской Республики на территорию другой страны товаров, которые уменьшают запасы материальных ресурсов республики.                                                        
«Импорт товаров» – ввоз на территорию Кыргызской Республики с территории другой страны товаров, которые добавляются к запасам материальных ресурсов республики.

]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Счет производства занимает особое место в системе национальных счетов (СНС), так как он является первым счетом в ряду текущих счетов, и методология его построения определяет методологию построения всех последующих счетов.                                                                                 Структура ВВП по видам экономической деятельности или методом производства в текущих ценах в системе национальных счетов показывает отраслевую структуру экономического роста, что позволяет получить полезные сведения о результатах функционирования экономики. Расчет ВВП методом производства осуществляется в сомах и в долларах США (по официальному курсу НБКР). 
e) Величина превышения доходов бюджета над его расходами называется бюджетным профицитом.
g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании общей системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики за пределы страны.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом                                                                               b) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
c) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
d) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом.
e) Данные о дефиците государственного бюджета - административные данные Центрального казначейства Министерства финансов КР (далее - ЦК МФ КР) из отчетов по исполнению государственного, республиканского и местных бюджетов.
f) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики. 
g) Сбор данных, обработка и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а, b) Единицами статистического наблюдения являются предприятия, организации, учреждения, некорпорированные предприятия домашних хозяйств и остальной мир. Сбор статистической информации для расчета ВВП осуществляется на основании итогов годовых разработок отраслевых отделов, статистического учета предприятий, организаций, учреждений всех форм собственности и выборочного обследования бюджетов домашних хозяйств, использования результатов обследований, опросов и экспертных оценок ненаблюдаемой части экономики, а также информации об исполнении государственного бюджета и внебюджетных фондов.
с) Данные для цен собираются из торговых предприятий, не зависимо от форм собственности. В наблюдение включаются как товары отечественного производства, так и импортные товары.
d) Сведения о ценах по наблюдаемым видам продукции представляются промышленными предприятиями по утвержденной форме № 1-ЦП «Отчет по ценам производителей промышленных товаров и услуг». Затем эта информация поступает на обработку в ГВЦ.
e) ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.  
f) Внешнеторговый оборот — измеряемый в денежном выражении экономический показатель, характеризующий объём внешней торговли страны.                                                               Темп роста – относительный экономический показатель, показывающий процентный рост одного показателя над аналогичным показателем прошлого период.                                                                     
 Внешнеторго́вый бала́нс страны́ — соотношение стоимости товаров, вывезенных из страны, и стоимостью товаров, ввезённых в страну за определённый период времени.
g) Статистическая стоимость товара – это определенная условиями
сделки стоимость товара, выраженная в долларах США и сомах,
приведенная к единому базису цен в соответствии с базовыми условиями поставки товара.
Базовые условия поставки товара определяются согласно Правилам
Международной торговой палаты по использованию национальных и
международных торговых терминов «Инкотермс 2010».
Статистическая стоимость товара указывается в совокупности с
расходами по доставке товара до границы страны импортера (экспортера), пересчитанная, соответственно, в доллары США и сомы. При пересчете сомов в доллары США применяется курс, установленный Национальным Банком Кыргызской Республики на момент (дату) поступления товара на склад при импорте, и на момент (дату) отгрузки товара со склада – при экспорте.
По общему правилу статистическая стоимость рассчитывается:
а) для экспортируемых товаров - по ценам FOB - цена товара,
включающая его стоимость и все расходы по доставке до границы страны экспортера;
 б) для импортируемых товаров - по ценам CIF - цена товара,
включающая его стоимость и расходы по страхованию и транспортировке до границы страны-импортера.
Статистическая стоимость отдельных категорий товаров определяется с учетом следующих особенностей:
а) в отношении немонетарного золота, а также коллекционных монет
из драгоценных металлов, которые не выступают в качестве платежного средства, учитывается их коммерческая стоимость;
б) в отношении банкнот, ценных бумаг и монет, не находящихся
в обращении, учитывается стоимость бумаги, металла и затрат на их печатание и штамповку, а не их номинальная стоимость;
в) в отношении записанных носителей информации учитывается
суммарная стоимость носителя информации и содержащейся на нем
информации;
г) в отношении товаров, полученных в результате переработки
(компенсирующей продукции), учитывается полная стоимость (стоимость
товаров, подлежащих переработке, и стоимость, добавленная в результате
переработки, в том числе стоимость услуг по переработке).
Фактурная стоимость – стоимость, оговоренная условиями
торговой сделки, фактически уплаченная либо подлежащая уплате цена
товара с учетом условий его поставки, т.е. указанная в счете-фактуре.
Транспортные расходы и страхование могут быть включены либо не
включены
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Относительная величина структуры или Удельный вес = ВДС отрасли / ВВП * 100% или d(доля)=ВДС отрасли /сумма ВВП * 100%                       Сумма долей = 100%.                                                                                        c)  Расчет средних цен (тарифов): На уровне города - по формуле средней геометрической невзвешенной величины, на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.       Расчет индекса потребительских цен:   на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары и услуги .   На II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен с использованием доли расходов на приобретение товаров (услуг) в общих потребительских расходах домашних хозяйств. 
Расчет ИПЦ осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.

d) Расчет индекса цен производителей:
- на уровне области- по формуле средней арифметической невзвешенной величины, 
- на уровне республики – как средняя арифметическая взвешенная.    
Расчет индекса цен производителей производится в два этапа:   
 на I этапе -  рассчитываются индивидуальные индексы цен на товары представители.   
 на II этапе - индексы более высокого уровня, путем агрегирования индивидуальных индексов цен. 
Расчет ИЦП осуществляется в соответствии с модифицированной формулой Ласпейреса.
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Оно охватывает не все операции, связанные с производственным процессом, а только результаты производства (выпуск продукции) и использование товаров и услуг при производстве этой продукции (промежуточное потребление).                                                                                                     g) Учет товаров в статистике внешней и взаимной торговли товарами осуществляется на основании "общей" системы торговли, в которой учитываются все товары, которые добавляются к запасам материальных ресурсов Кыргызской Республики, в результате их ввоза на территорию республики, либо уменьшают запасы материальных ресурсов Кыргызской Республики в результате их вывоза с территории республики на территорию
третьей страны
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Проводится логический и арифметический контроль отчетных данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Имеются динамические ряды с 1990 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК.                e) Данные по индикатору имеются в годовой динамике с 1990 года, доступны на сайте НСК КР в разделе "Статистика" / "Финансы" / Дефицит (-), профицит государственного бюджета.xls.
g) Имеются динамические ряды с 2006 года. Данные публикуются в различных публикациях Нацстаткома, размещаются на сайте НСК. 
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[а) Методология расчета ВВП разработана на основе международных стандартов СНС1993 года и соответствует принципам международной сопоставимости данных по всем рассчитываемым показателям.                     e) В соответствии с Руководством МВФ по статистике государственных финансов 2001г.
g) Формирование статистических показателей по
внешней и взаимной торговле разработано в соответствии с Методикой формирования и ведения статистических показателей
по внешней торговле товарами с третьими странами от 17 января 2019 года, также Методикой формирования и ведения статистических показателей по взаимной торговле товарами с государствами-членами ЕАЭС, которые разработаны на основании Решения Коллегии Евразийской экономической комиссии от 25 декабря 2018 года № 210 «Об утверждении Методологии ведения статистики взаимной торговли товарами государств–членов Евразийского экономического союза и Методологии ведения таможенной статистики внешней торговли товарами государств–членов Евразийского
экономического союза» в целях установления единых методологических подходов к ведению статистики внешней торговли товарами в государствах–членах ЕАЭС, соответствующих международному стандарту «Статистика международной торговли товарами: концепции и определения, 2010 год».
]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальная платформа отчётности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io                                                                                      Метаданные на сайте ООН: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/  ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="79ee6675-ddd1-4992-a9c8-b9337889cb79">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>GC_GOB_TAXD</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17: Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.1: Strengthen domestic resource mobilization, including through international support to developing countries, to improve domestic capacity for tax and other revenue collection ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.1.2: Proportion of domestic budget funded by domestic taxes]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Ministry of Finance of the Kyrgyz Republic (State Revenue Forecasting Department);
The National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Finance Statistics Unit)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[A.T. Kochkorov
M.A. Abdukadirova]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a.kochkorov@minfin.kg;
m.abdukadirova@stat.kg]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[MF KR: +996-0312-62-53-13 (add. 1810);
NSC KR: +996-0312-62-55-91, 66-42-09 ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Tax burden: revenues as taxes determined in accordance with the Government Finance Statistics Code (GFS) 11 as a share of total government revenues. ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Tax burden indicates how well tax policy meets one of its main objectives, a fair increase in the revenues required for the state governance.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data on state revenues is an administrative data of the Central Treasury of the Ministry of Finance of the Kyrgyz Republic based on reports on the state, national and local budgets’ implementation.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ЦК МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в НСК КР на ежемесячной и годовой основе.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Calculated as the ratio of tax revenues according to budget implementation reporting to total revenues (in percentage terms)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The best possible comparable data between the countries can be achieved using the RSGF 2014 classification.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data on the indicator are available in the annual dynamics since 2007, available at the website of the National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic, Open Data and Statistics/Sustainable Development Goals Sections.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[State revenues in total and by type of revenue - in accordance with the 2001 IMF Manual on Government Finance Statistics Manual, including revenues from the sale of non-financial assets.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Metadata at the UN website - https://unstats.un.org/sdgs/metadata/
Indicators methodology is available at the NSC KR: www.stat.kg
SDG National Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="5fd7d3c8-7b33-4e7b-a842-4cb4c2466dc2">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>IT_USE_II99</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17. Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Fully operationalize the technology bank and science, technology and innovation capacity-building mechanism for least developed countries by 2017 and enhance the use of enabling technology, in particular information and communications technology]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.8.1. Proportion of individuals using the Internet]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The National Statistical Committee(Household Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ Y. I. Kalymbetova]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[y.kalymbetova@gmail.com ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 32-46-55]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Under this indicator, proportion of individuals using the Internet is defined as the proportion of individuals who used the Internet from any location in the last three months to the total number of respondents (individuals over 15).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Internet has become an increasingly important tool to access public information, which is a relevant means to protect fundamental freedoms. The number of Internet users has increased substantially over the last decade and access to the Internet has changed the way people live, communicate, work and do business. Internet uptake is a key indicator tracked by policy makers and others to measure the development of the information society and the growth of Internet content – including user-generated content – provides access to increasing amounts of information and services. 
Despite growth in networks, services and applications, information and communication technology (ICT) access and use is still far from equally distributed, and many people cannot yet benefit from the potential of the Internet. This indicator highlights the importance of Internet use as a development enabler and helps to measure the digital divide, which, if not properly addressed, will aggravate inequalities in all development domains. 
This information can contribute to the design of targeted policies to overcome those divides. The proportion of individuals using the Internet is an established indicator and also one of the three ICTrelated Millennium Development Goal (MDG) indicators (for Target 8F). It is part of the Partnership on Measuring ICT for Development's Core List of Indicators, which has been endorsed by the UN Statistical Commission (last time in 2014). It is also included in the ITU ICT Development Index, and thus considered a key metric for international comparisons of ICT developments. ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Integrated Household Survey in the Kyrgyz Republic  under the National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Для расчета показателя используются данные квартального вопросника №1 «Контрольная карточка домашнего хозяйства» и годовой вопросник №2 «Социально-демографические характеристики лиц в домашнем хозяйстве» (раздел 4 «Знания и навыки членов домашнего хозяйства»).
Метод наблюдения – выборочное обследование домашних хозяйств.
Объектом статистического наблюдения выступают индивидуальные характеристики членов домашнего хозяйства.
Единицами наблюдения являются члены домашнего хозяйства в возрасте 15 лет и старше]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic SDG National Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io
Link to the global metadata platform: https://unstats.un.org/sdgs/metadata/?Text=&Goal=17&Target=]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="bf1a91d5-5964-4161-bfa8-ad87a5d2b124">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>DT_TDS_DECT</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17. Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.4 Assist developing countries in attaining long-term debt sustainability through coordinated policies aimed at fostering debt financing, debt relief and debt restructuring, as appropriate, and address the external debt of highly indebted poor countries to reduce debt distress ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.4.1 Debt service as a proportion of exports of goods and services]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Ministry of Finance of the Kyrgyz Republic (Government Debt Department)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[R.S. Tatikov]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ r.tatikov@minfin.kg]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ +996-0312-62-53-13 (add. 2010, 2023)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Debt service as a proportion of exports of goods and services is the percentage of debt services (principle and interest payments) to the exports of goods and services. ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The indicator is calculated based on the public debt sustainability analysis. There are IMF recommended public debt sustainability thresholds for low-income countries, where the ratio of external debt service to exports should not exceed 15 per cent.
The indicator is calculated as a ratio of the public debt level and its sustainability.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data on goods and services exports are available in the National Bank of the Kyrgyz Republic (NBKR) Bulletin.
Public debt management costs - data from the MF.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Сбор данных по обслуживанию государственного долга производится по окончанию отчетного периода (года). 
Данные об объеме экспорта товаров и услуг - из Бюллетеня НБКР.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Процентное соотношение расходов на обслуживания государственного долга к объему экспорта товаров и услуг за отчетный период (год).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[This Indicator is calculated in annual dynamics at the end of the reporting period (end of year) since 2005.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ The National Bank of the Kyrgyz Republic Bulletin - https://www.nbkr.kg/index1.jsp?item=137&lang=RUS  
 Metadata at the UN website- https://unstats.un.org/sdgs/Metadata-17-04-01.pdf
 The Kyrgyz Republic SDG National Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="3ab3c80a-2737-4f50-ac7b-d1fc15b71417">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>IT_NET_BBND</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Goal 17. Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.6 Enhance North-South, South-South and triangular regional and international cooperation on and access to science, technology and innovation and enhance knowledge-sharing on mutually agreed terms, including through improved coordination among existing mechanisms, in particular at the United Nations level, and through a global technology facilitation mechanism ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.6.2 Number of fixed Internet broadband subscriptions, by speed]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The State Agency for Communications of the Kyrgyz Republic under the State Committee of Information Technologies and Communications of the Kyrgyz Republic]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[A.A. Langovaya]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a.langovaya@nas.gov.kg]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 560109]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The indicator defines fixed Internet broadband subscriptions, by speed, refers to the number of fixed-broadband subscriptions to the public Internet, split by advertised download speed]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Internet has become an increasingly important tool to provide access to information, and can help foster and enhance regional and international cooperation on, and access to, science, technology and innovations, and enhance knowledge sharing. High-speed Internet access is important to ensure that Internet users have quality access to the Internet and can take advantage of the growing amount of Internet content – including user-generated content –, services and information. ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Based on an additional request, the State Committee of Information Technologies and Communications of the Kyrgyz Republic submits the data on the number of stationary Internet broadband subscriptions disaggregated by speed to the National Statistical Committee. 
Data on the number of fixed (wired) broadband Internet subscribers are collected according to administrative statistical reporting forms on licensed types of activities in the field of electric and postal communication, approved by SAC under SCITC KR and the NSC KR. Licensed electric communication operators fill in these reporting forms on a quarterly basis.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[According to the definition and methodology in the ITU Handbook on Telecommunications/ICT Administrative Data Collection Administrative Data Handbook.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[This Indicator refers to fixed (wired) broadband technologies and does not include wireless broadband access technologies.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Agency develops annual reports on the Agency’s activities, which are freely available at the Agency’s official website and reflect the total number of Internet users, including wireless and mobile users.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The ITU develops international definitions, standards and methodologies for measuring information society and information economy and, in close cooperation with other regional and international organizations and through thematic expert groups; the ITU is a founder and a key partner in the Partnership on Measuring ICT for Development, assisting to keep track of SDG targets, and a member of the UN Committee for the Coordination of Statistical Activities (CCSA).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic SDG National Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="b2dc19ef-0205-470b-a103-d2bd71a28b86">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>IT_NET_BBNDN</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Goal 17. Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.6 Enhance North-South, South-South and triangular regional and international cooperation on and access to science, technology and innovation and enhance knowledge-sharing on mutually agreed terms, including through improved coordination among existing mechanisms, in particular at the United Nations level, and through a global technology facilitation mechanism ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.6.2 Number of fixed Internet broadband subscriptions, by speed]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The State Agency for Communications of the Kyrgyz Republic under the State Committee of Information Technologies and Communications of the Kyrgyz Republic]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[A.A. Langovaya]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a.langovaya@nas.gov.kg]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(0312) 560109]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The indicator defines fixed Internet broadband subscriptions, by speed, refers to the number of fixed-broadband subscriptions to the public Internet, split by advertised download speed]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Internet has become an increasingly important tool to provide access to information, and can help foster and enhance regional and international cooperation on, and access to, science, technology and innovations, and enhance knowledge sharing. High-speed Internet access is important to ensure that Internet users have quality access to the Internet and can take advantage of the growing amount of Internet content – including user-generated content –, services and information. ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Based on an additional request, the State Committee of Information Technologies and Communications of the Kyrgyz Republic submits the data on the number of stationary Internet broadband subscriptions disaggregated by speed to the National Statistical Committee. 
Data on the number of fixed (wired) broadband Internet subscribers are collected according to administrative statistical reporting forms on licensed types of activities in the field of electric and postal communication, approved by SAC under SCITC KR and the NSC KR. Licensed electric communication operators fill in these reporting forms on a quarterly basis.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[According to the definition and methodology in the ITU Handbook on Telecommunications/ICT Administrative Data Collection Administrative Data Handbook.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[This Indicator refers to fixed (wired) broadband technologies and does not include wireless broadband access technologies.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Agency develops annual reports on the Agency’s activities, which are freely available at the Agency’s official website and reflect the total number of Internet users, including wireless and mobile users.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The ITU develops international definitions, standards and methodologies for measuring information society and information economy and, in close cooperation with other regional and international organizations and through thematic expert groups; the ITU is a founder and a key partner in the Partnership on Measuring ICT for Development, assisting to keep track of SDG targets, and a member of the UN Committee for the Coordination of Statistical Activities (CCSA).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic SDG National Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="7e020436-e4b2-4518-bc80-5957dac454ea">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>GR_G14_GDP</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17: Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.1: Strengthen domestic resource mobilization, including through international support to developing countries, to improve domestic capacity for tax and other revenue collection]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.1.1: Total government revenue as a proportion of GDP, by source]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Ministry of Finance of the Kyrgyz Republic (Department of forecasting of state revenues);
National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Finance Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[A.T. Kochkorov;
M.A. Abdukadirova]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a.kochkorov@minfin.kg;
m.abdukadirova@stat.kg]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[MF KR: +996-0312-62-53-13 (add. 1810)
NSC KR: +996-0312-62-55-91, 66-42-09]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Total government revenue as a proportion of GDP, by source ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Indicator reflects total government revenue as a proportion of GDP, or the total national revenue. 
This indicator supports understanding countries’ domestic revenue mobilization for the purpose of policy implementation, resources for physical infrastructure, public goods and services.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data on state revenues are the administrative data of the Central Treasury of the Ministry of Finance of the Kyrgyz Republic compiled from reports on state, national and local budgets’ implementation.
Data on GDP - Department of Economic Statistics and National Accounts of the National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Центральное казначейство МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в Нацстатком на ежемесячной и годовой основе. 
Данные по ВВП формируются Управлением экономической статистики и национальных счетов Нацстаткома КР, в соответствии с Программой статистических работ.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Calculated as the ratio of state budget revenues by budget classification sub-items in accordance with budget execution reporting to GDP (in percentage terms) ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data on the indicator are available in the annual dynamics since 2007, available at the website of the National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic, Open Data and Statistics/Sustainable Development Goals Sections]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[State revenues in total and by type of revenue - in accordance with the 2001 IMF Manual on Government Finance Statistics Manual, including revenues from the sale of non-financial assets.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Metadata available at the UN website - https://unstats.un.org/sdgs/metadata/
The Kyrgyz Republic SDG National Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="9379bf13-b953-4478-9e64-18ad2f9e40e8">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>GR_G14_XDC</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17: Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.1: Strengthen domestic resource mobilization, including through international support to developing countries, to improve domestic capacity for tax and other revenue collection]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.1.1: Total government revenue as a proportion of GDP, by source]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Ministry of Finance of the Kyrgyz Republic (Department of forecasting of state revenues);
National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Finance Statistics Division)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[A.T. Kochkorov;
M.A. Abdukadirova]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[a.kochkorov@minfin.kg;
m.abdukadirova@stat.kg]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[MF KR: +996-0312-62-53-13 (add. 1810)
NSC KR: +996-0312-62-55-91, 66-42-09]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Total government revenue as a proportion of GDP, by source ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Indicator reflects total government revenue as a proportion of GDP, or the total national revenue. 
This indicator supports understanding countries’ domestic revenue mobilization for the purpose of policy implementation, resources for physical infrastructure, public goods and services.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data on state revenues are the administrative data of the Central Treasury of the Ministry of Finance of the Kyrgyz Republic compiled from reports on state, national and local budgets’ implementation.
Data on GDP - Department of Economic Statistics and National Accounts of the National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Центральное казначейство МФ КР предоставляет отчеты об исполнении государственного, республиканского и местных бюджетов в Нацстатком на ежемесячной и годовой основе. 
Данные по ВВП формируются Управлением экономической статистики и национальных счетов Нацстаткома КР, в соответствии с Программой статистических работ.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Calculated as the ratio of state budget revenues by budget classification sub-items in accordance with budget execution reporting to GDP (in percentage terms) ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Data on the indicator are available in the annual dynamics since 2007, available at the website of the National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic, Open Data and Statistics/Sustainable Development Goals Sections]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[State revenues in total and by type of revenue - in accordance with the 2001 IMF Manual on Government Finance Statistics Manual, including revenues from the sale of non-financial assets.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Metadata available at the UN website - https://unstats.un.org/sdgs/metadata/
The Kyrgyz Republic SDG National Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="bad83c6e-9d27-451c-bc3a-bfbfad97afe2">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>SG_STT_FPOS</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17. Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.18 By 2020, enhance capacity-building support to developing countries, including for least developed countries and small island developing States, to increase significantly the availability of high-quality, timely and reliable data disaggregated by income, gender, age, race, ethnicity, migratory status, disability, area and other characteristics relevant in national contexts ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.18.2 Number of countries that have national statistical legislation that complies with the Fundamental Principles of Official Statistics]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The National Statistical Committee of the Kyrgyz Republic (Statistics Organization and Coordination Unit)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[G. B. Ermekbaeva]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[germekbaeva@stat.kg ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[(312) 62-56-39]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Law No. 82 of the Kyrgyz Republic on official statistics of July 8, 2019 regulates the organization and functioning of the national statistical system establishing the legal framework for the development, production and dissemination of official statistics. ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[ The Kyrgyz Republic SDG National Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io
 Link to the Kyrgyz Law on Official Statistics: http://www.stat.kg/ru/about/pravovye-osnovy-organov-gosudarstvennoj-statistiki/]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="8a9c2a2f-d886-48e0-a843-b00f8d92a993">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>SG_CPA_INVPRMLDC</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Goal 17. Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.5 Adopt and implement investment promotion regimes for least developed countries ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[17.5.1 Number of countries that adopt and implement investment promotion regimes for least developed countries]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Ministry of Economy of the Kyrgyz Republic]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[A.A. Amanova]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[stratplan10@mail.ru]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[This indicator demonstrates availability and implementation of the country’s investment promotion regimes at the national level.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Target 17.5 is focused on adoption and implementation of investment promotion regimes for least developed countries. In order to achieve target 17.5, it is necessary to identify and implement investment promotion regimes that can directly benefit a developing country. 

Investment promotion regimes can be defined as instruments that are directly aimed at encouraging foreign investment, whether external or domestic, through specific investment measures in the home or host country.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Ministry of Economy of the Kyrgyz Republic]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[This indicator in the Kyrgyz Republic was nationalized and demonstrates the adoption of investment promotion regimes in the Kyrgyz Republic.

The Law of the Kyrgyz Republic on Investments in the Kyrgyz Republic No. 66 of March 27, 2003 establishes the main principles of the state investment policy aimed at improving the investment climate in the country and stimulating domestic and foreign investments through fair, equal legal treatment of investors and guaranteeing protection of investments attracted by them into the economy of the Kyrgyz Republic.

Note: The Kyrgyz Republic signed 36 agreements related to investment promotion and protection with different countries.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[The Kyrgyz Republic SDG National Reporting Platform: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
</mes:GenericMetadata>
        