<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>IREF1627240362</mes:ID>
    <mes:Test>True</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-25T19:12:42</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="open-sdg_sdg-build@1-4-0"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="b862db5c-8d5c-461a-ae68-7b849d3e0eab">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_040B01_1</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[4. Обеспечение всеохватного и справедливого качественного образования и поощрение возможности обучения на протяжении всей жизни для всех]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[4.b. К 2020 году значительно увеличить во всем мире количество стипендий, предоставляемых развивающимся странам, особенно наименее развитым странам, малым островным развивающимся государствам и африканским странам, для получения высшего образования, включая профессионально-техническое образование и обучение по вопросам информационно-коммуникационных технологий, технические, инженерные и научные программы, в развитых странах и других развивающихся странах]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[4.b.1.1 Количество мест, предоставляемых Кыргызстану для подготовки кадров зарубежом за счет принимающей стороны в рамках официальных межправительственных и межгосударственных договоров и соглашений]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Министерство образования и науки КР]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Асизбаева Н.В.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[moin.mo@mail.ru]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[0 312 621519]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[На основании имеющихся межправительственных и межведомственных соглашений о сотрудничестве в области образования между Кыргызской Республикой и странами-партнерами осуществляется ежегодное выделение мест для обучения граждан КР в зарубежных вузах.                                        1. Российская Федерация                                                                                  По линии Соглашения между Правительством Кыргызской Республики и Правительством Российской Федерации о сотрудничестве в области высшего образования (г. Москва, 29 марта 1996 года) для граждан КР ежегодно выделяются бюджетные места в вузах РФ (до 400 мест). 
С 2014 года, в соответствии с решением российской стороны, прием документов, отбор кандидатов и отправку их документов осуществляет Представительство Россотрудничества в Кыргызской Республике.                   2. Республика Казахстан                                                                                     В рамках Соглашения между Правительством Кыргызской Республики и Правительством Республики Казахстан о сотрудничестве в области образования (г. Астана, 4 июля 2006 года) осуществляется ежегодное выделение 5 бюджетных мест в вузах Казахстана для граждан КР. 
3. Республика Беларусь                                                                        Соглашение между Правительством Кыргызской Республики и Правительством Республики Беларусь о сотрудничестве в области образования и науки (от 27 ноября 2006 года) предусматривает ежегодное выделение до 10 бюджетных мест в высших учебных заведениях сторон по программам бакалавриат/специалитет, магистратура, аспирантура, докторантура, курсам повышения квалификации и стажировкам.                        4. Китайская Народная Республика                                                                   На основе Соглашения между Министерством образования и науки Кыргызской Республики и Министерством образования и науки Китайской Народной Республики  о сотрудничестве в области образования (г. Пекин, 16 декабря 2015 года) и Соглашения между правительствами государств-членов Шанхайской организации сотрудничества о сотрудничестве в области образования (г.Шанхай, 15 июня 2006 года) китайской стороной ежегодно выделяются места для граждан КР                                          При этом, общее количество кыргызстанских студентов, которые обучаются в вузах КНР, по линии упомянутых соглашений ежегодно не должно превышать 60 человек, включая уже обучающихся и вновь зачисленных (20 человек по линии межведомственного Соглашения и 40 человек по линии Соглашения ШОС)..                                                        5. Венгрия                                                                                                     В рамках Соглашения между Министерством образования и науки КР и Министерством человеческих ресурсов Венгрии о сотрудничестве в области образования и науки (г.Нью-Йорк, 21 сентября 2016 года), предусмотрено выделение 25 бюджетных мест для обучения граждан КР в вузах Венгрии по программам бакалавриата, магистратуры и докторантуры.                                                                                                    6. Таджикистан                                                                                             В рамках Соглашения между Министерством образования и науки Кыргызской Республики и Министерством образования Республики Таджикистан (от 15 марта 2007 года), ежегодно выделяется до 50 бюджетных мест для граждан Кыргызской Республики.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[При составлении международных договоров о сотрудничестве в области образования Стороны устанавливают размер квот исходя из возможностей бюджета каждой из Сторон. При этом, выделение квот для обучения в вузах Сторон чаще всего осуществляется на паритетной основе.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Источником данных как по плановым, так и по фактическим показателям является Принимающая сторона, которая извещает о них Кыргызскую Республику посредством направления информационных писем.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Кыргызская Республика получает информацию о плановых показателях от Принимающей стороны ежегодно в период с ноября по апрель включительно. В свою очередь, информация о фактических показателях поступает в Кыргызскую Республику ежегодно в период с мая по август включительно.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Плановые показатели рассчитываются Принимающей стороной исходя из возможностей бюджета Принимающей стороны.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Одним из ограничений плановых и фактических показателей является их ежегодное изменение и обновление.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Данные могут быть валидированы через Посольства Кыргызской Республики, расположенные на территории Принимающих сторон, а также через Министерство иностранных дел Кыргызской Республики.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Плановые показатели зафиксированы в международных договорах о сотрудничестве в области образования и размещены на сайте информационно-правовой системы «Токтом» и на сайте Министерства юстиции Кыргызской Республики (toktom.kg minjust.gov.kg). Фактические показатели публикуются на сайте Министерства образования и науки Кыргызской Республики. Данные доступны начиная с 2017 года.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Кыргызская Республика получает данные от Принимающих сторон.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[1. Соглашение между Правительством Кыргызской Республики и Правительством Российской Федерации о сотрудничестве в области высшего образования (г. Москва, 29 марта 1996 года) - toktom.kg, minjust.gov.kg.                                                                                   2. Соглашение между Правительством Кыргызской Республики и Правительством Республики Казахстан о сотрудничестве в области образования (г. Астана, 4 июля)  -  toktom.kg, minjust.gov.kg.                                                                                          3. Соглашение между Правительством Кыргызской Республики и Правительством Республики Беларусь о сотрудничестве в области образования и науки (от 27 ноября 2006 года) - toktom.kg, minjust.gov.kg    4. Соглашение между Министерством образования и науки Кыргызской Республики и Министерством образования и науки Китайской Народной Республики  о сотрудничестве в области образования (г. Пекин, 16 декабря 2015 года)  - toktom.kg, minjust.gov.kg.                                           5. Соглашение между правительствами государств-членов Шанхайской организации сотрудничества о сотрудничестве в области образования (г.Шанхай, 15 июня 2006 года)  - toktom.kg, minjust.gov.kg.                         6. Соглашение между Министерством образования и науки КР и Министерством человеческих ресурсов Венгрии о сотрудничестве в области образования и науки (г.Нью-Йорк, 21 сентября 2016 года) - toktom.kg, minjust.gov.kg.                                                                                 7. Соглашение между Министерством образования и науки Кыргызской Республики и Министерством образования Республики Таджикистан (от 15 марта 2007 года), ежегодно выделяется до 50 бюджетных мест для граждан Кыргызской Республики (кооперированный набор) - toktom.kg, minjust.gov.kg.                                                                                             8. Сайт Министерства образования и науки Кыргызской Республики - edu.gov.kg. ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
</mes:GenericMetadata>
        