<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>IREF1625855683</mes:ID>
    <mes:Test>True</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-09T18:34:43</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="open-sdg_sdg-build@1-3-0"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="69971e46-1356-4a45-83e3-9bfbdaf17395">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>EG_FEC_RNEW</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Пожалуйста, укажите название организации, которая предоставляет эти данные в НСК / национальную платформу данных]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Пожалуйста, укажите имя координатора для этого индикатора]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Пожалуйста, укажите адрес электронной почты координатора]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Пожалуйста, укажите номер телефона координатора]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Точное определение индикатора, включая ссылки на стандарты и классификации, предпочтительно опираясь на согласованные на международном уровне определения. Определение показателя должно быть однозначным и выражаться в универсально применимых терминах. Он должен четко выражать единицу измерения (пропорции, доллары, количество человек и т.д.)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Объясните, как этот показатель связан с целью, и каким-либо конкретным образом его следует интерпретировать, например, для определенных пороговых значений. Например, значение, превышающее 20 процентов, указывает на серьезное недоедание, а значение в диапазоне 10-20 указывает на умеренно высокое недоедание]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Описание типа источников (административных, выборочных обследований или переписей) и названия фактического источника данных для расчета этого показателя]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Описание методов, используемых для сбора данных. Это описание должно включать, когда это применимо, используемый образец выборки, вопросы, используемые для сбора данных, тип интервью, даты / продолжительность полевых работ, размер выборки, частоту ответов и любые изменения источника данных с течением времени, детали знаменателя (если из другого источника) и любую другую соответствующую информацию, связанную с происхождением источника или индикатора.                                                  Описание механизма сбора данных: например, частота и периоды, когда данные собираются, а также частота и периоды, когда данные передаются в НСУ или национальную платформу отчетности.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Объяснение того, как рассчитывается показатель, включая математические формулы и описательную информацию о вычислениях, выполненных на исходных данных для получения показателя (включая корректировки и взвешивание).]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Комментарии о целесообразности, пригодности, актуальности и ограничениях показателя.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="QUALITY_ASSURE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Информация о шагах, предпринятых для обеспечения качества. Например, информация о том, как обрабатываются пропущенные данные, о действующих системах валидации, конкретных рекомендациях или других механизмах, касающихся качества данных.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Описание доступности данных, включая периоды времени, за которые данные (не) доступны]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
</mes:GenericMetadata>
        