<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<mes:GenericMetadata xmlns:mes="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/message" xmlns:gen="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/metadata/generic" xmlns:com="http://www.sdmx.org/resources/sdmxml/schemas/v2_1/common">
  <mes:Header>
    <mes:ID>IREF1627239697</mes:ID>
    <mes:Test>True</mes:Test>
    <mes:Prepared>2021-07-25T19:01:37</mes:Prepared>
    <mes:Sender id="open-sdg_sdg-build@1-4-0"/>
    <mes:Structure structureID="MDS1">
      <com:Structure>
        <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=IAEG-SDGs:SDG_MSD(0.3)</URN>
      </com:Structure>
    </mes:Structure>
  </mes:Header>
  
  <mes:MetadataSet structureRef="MDS1" setID="aaab7d1e-377c-41c1-a965-7d796dc6ef48">
    <com:Name xml:lang="en">SDG METADATA SET</com:Name>
    <gen:Report id="SDG_META_RPT">
      <gen:Target id="KEY_TARGET">
        <gen:ReferenceValue id="DIMENSION_DESCRIPTOR_VALUES_TARGET">
          <gen:DataKey>
            <com:KeyValue id="SERIES">
              <com:Value>_L_KG_090401_1</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REPORTING_TYPE">
              <com:Value>N</com:Value>
            </com:KeyValue>
            <com:KeyValue id="REF_AREA">
              <com:Value>KG</com:Value>
            </com:KeyValue>
          </gen:DataKey>
        </gen:ReferenceValue>
        <gen:ReferenceValue id="Dataflow">
          <gen:ObjectReference>
            <URN>urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.datastructure.Dataflow=IAEG-SDGs:DF_SDG_GLC(1.0)</URN>
          </gen:ObjectReference>
        </gen:ReferenceValue>
      </gen:Target>
      <gen:AttributeSet>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_GOAL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Цель 9. Создание стойкой инфраструктуры, содействие всеохватной и устойчивой индустриализации и инновациям ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_TARGET">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[9.4 К 2030 году модернизировать инфраструктуру и переоборудовать промышленные предприятия, сделав их устойчивыми за счет повышения эффективности использования ресурсов и более широкого применения чистых и экологически безопасных технологий и промышленных процессов, с участием всех стран в соответствии с их индивидуальными возможностями ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SDG_INDICATOR">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[9.4.1.1 Объем выбросов загрязняющих веществ, отходящих от стационарных источников на 1кв.км и по территории]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="ORGANISATION_UNIT">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный статистический комитет КР (Управление статистики устойчивого развития и окружающей среды)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_NAME">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Керималиева Н.К.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_EMAIL">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Sdg_nsc@stat.kg ]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="CONTACT_PHONE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[0(312) 62-56-07]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="STAT_CONC_DEF">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Выбросы загрязняющих веществ в атмосферный воздух от стационарных источников, в расчете на 1 кв.км территории – это общий объем загрязняющих выбросов в атмосферу стационарными источниками в региональном разрезе в расчете на 1 кв.км.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="RATIONALE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Повышенное загрязнение атмосферного воздуха негативное влияет на здоровье человека и устойчивость экосистем, а также увеличивают коррозию элементов технической инфраструктуры. Это ведет к увеличению расходов населения на здравоохранение, потерю экосистем и дополнительным экономическим издержкам на содержание объектов инфраструктуры. Данный показатель дает возможность оценить влияние на окружающую среду отдельных секторов, в частности: энергетики, транспорта, промышленности, сельского хозяйства и деятельности по обращению с отходами.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="SOURCE_TYPE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Сбор и расчет осуществляется Национальным статистическим комитетом Кыргызской Республики.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPILING_ORG">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Сбор данных осуществляется на основе государственной статистической формы № 2-ТП (Воздух) «Об охране атмосферного воздуха». Форма предоставляется и с субъектов хозяйственной и иной деятельности об источниках и объемах выбросов загрязняющих веществ в атмосферу на основе государственной статистической формы № 2-ТП (Воздух) «Об охране атмосферного воздуха». Форма заполняется на основании данных первичного учета, организованного на предприятии, журналов учета стационарных источников загрязнения и их характеристик, журналов учета работы газоочистных и пылеулавливающих установок, а также экологического паспорта предприятия.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="DATA_COMP">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Выбросы загрязняющих веществ в атмосферу в расчете на единицу площадиМетод исчисления:
Выбросы загрязняющих веществ в атмосферу в расчете на единицу площади = Количество выброшенных в атмосферу загрязняющих веществ за год / Площадь]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="REC_USE_LIM">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Расчет производится согласно Инструкции по проведению государственного контроля за охраной атмосферного воздуха от выбросов загрязняющих веществ автотранспортными средствами в Кыргызской Республике.]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COVERAGE">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Национальный доклад о состоянии окружающей среды КР.
Данные публикуются в изданиях НСК: ежегодник «Кыргызстан в цифрах» (данные за последние 5 лет), статистический сборник «Окружающая среда в Кыргызской Республике», статистический ежегодник Кыргызской Республики]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="COMPARABILITY">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[Руководство ЕЭК ООН «Экологические показатели и основанные на них оценочные доклады», 
Методология Межправительственная группа экспертов по изменению климата (www.ipcc.ch)]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
        <gen:ReportedAttribute id="OTHER_DOC">
          
          <com:Text xml:lang="en"><![CDATA[http://www.stat.kg/ru/statistics/turizm-otdyh-ohrana-okruzhayushej-sredy/ 
Национальная платформа отчетности ЦУР: https://sustainabledevelopment-kyrgyzstan.github.io]]></com:Text>
          
        </gen:ReportedAttribute>
        
      </gen:AttributeSet>
    </gen:Report>
  </mes:MetadataSet>
  
</mes:GenericMetadata>
        